[
  {
    "title": "Ανάλυση Προβλήματος",
    "question": "Πρόβλημα είναι μια μαθηματική κατάσταση που πρέπει να αντιμετωπίσουμε.",
    "answerDescription": "Με τον όρο Πρόβλημα εννοείται μια κατάσταση η οποία χρήζει αντιμετώπισης, απαιτεί λύση, η δε λύση της δεν είναι γνωστή, ούτε προφανής. [ορισμός σελ. 15]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Λάθος",
    "chapter": 1,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Ανάλυση Προβλήματος",
    "question": "Πρόβλημα εννοείται μια κατάσταση η οποία χρήζει αντιμετώπισης και απαιτεί λύση που συνήθως είναι γνωστή εκ των προτέρων.",
    "answerDescription": "Με τον όρο Πρόβλημα εννοείται μια κατάσταση η οποία χρήζει αντιμετώπισης, απαιτεί λύση, η δε λύση της δεν είναι γνωστή, ούτε προφανής. [ορισμός σελ. 15]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Λάθος",
    "chapter": 1,
    "level": 2
  },
  {
    "title": "Ανάλυση Προβλήματος",
    "question": "Τι από τα παρακάτω ισχύει σχετικά με τη λύση ενός προβλήματος:",
    "answerDescription": "Με τον όρο Πρόβλημα εννοείται μια κατάσταση η οποία χρήζει αντιμετώπισης, απαιτεί λύση, η δε λύση της δεν είναι γνωστή, ούτε προφανής. [ορισμός σελ. 15]",
    "firstOption": "Η λύση του δεν είναι γνωστή αλλά είναι προφανής",
    "secondOption": "Η λύση του είναι γνωστή και προφανής",
    "thirdOption": "Η λύση του δεν είναι γνωστή ούτε προφανής",
    "fourthOption": "Η λύση του είναι γνωστή αλλά δεν είναι προφανής",
    "correctOption": "Η λύση του δεν είναι γνωστή ούτε προφανής",
    "chapter": 1,
    "level": 2
  },
  {
    "title": "Ανάλυση Προβλήματος",
    "question": "Η ύπαρξη προβλημάτων αποτελεί χαρακτηριστικό γνώρισμα της εποχής μας.",
    "answerDescription": "Σε κάθε εποχή αναφέρονται προβλήματα διαφορετικής υφής και εμβέλειας. [παραδείγματα σελ. 15]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Λάθος",
    "chapter": 1,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Ανάλυση Προβλήματος",
    "question": "Το πρόβλημα του έτους 2000 προέρχεται από το γεγονός ότι οι υπολογιστές χρησιμοποιούσαν 2 ψηφία για την αναπαράσταση του έτους.",
    "answerDescription": "Αναφέρεται σαν πρόβλημα του έτους 2000 (millennium bug) [Αναλυτική περιγραφή σελ. 16]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Σωστό",
    "chapter": 1,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Ανάλυση Προβλήματος",
    "question": "Ένα πρόβλημα μπορεί να λυθεί χωρίς να έχει γίνει απόλυτα κατανοητό.",
    "answerDescription": "Η οποιαδήποτε προσπάθεια αντιμετώπισης ενός προβλήματος είναι καταδικασμένη σε αποτυχία αν προηγουμένως δεν έχει γίνει απόλυτα κατανοητό το πρόβλημα που τίθεται [βιβλίο σελ. 17]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Λάθος",
    "chapter": 1,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Ανάλυση Προβλήματος",
    "question": "Σε περίπτωση που ένα πρόβλημα δεν έχει γίνει απόλυτα κατανοητό, τι ισχύει από τα παρακάτω: ",
    "answerDescription": "Η οποιαδήποτε προσπάθεια αντιμετώπισης ενός προβλήματος είναι καταδικασμένη σε αποτυχία αν προηγουμένως δεν έχει γίνει απόλυτα κατανοητό το πρόβλημα που τίθεται [βιβλίο σελ. 17]",
    "firstOption": "Η προσπάθεια αντιμετώπισης του είναι καταδικασμένη σε αποτυχία.",
    "secondOption": "Μπορεί να λυθεί αλλά με πολλή προσπάθεια.",
    "thirdOption": "Είναι πιθανό να λυθεί.",
    "fourthOption": "Η προσπάθεια αντιμετώπισης του θα πάρει περισσότερο χρόνο.",
    "correctOption": "Η προσπάθεια αντιμετώπισης του είναι καταδικασμένη σε αποτυχία.",
    "chapter": 1,
    "level": 2
  },
  {
    "title": "Ανάλυση Προβλήματος",
    "question": "Η κατανόηση του προβλήματος αποτελεί μέρος της λύσης του.",
    "answerDescription": "Η οποιαδήποτε προσπάθεια αντιμετώπισης ενός προβλήματος είναι καταδικασμένη σε αποτυχία αν προηγουμένως δεν έχει γίνει απόλυτα κατανοητό το πρόβλημα που τίθεται [βιβλίο σελ. 17]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Σωστό",
    "chapter": 1,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Ανάλυση Προβλήματος",
    "question": "Η επίλυση ενός προβλήματος δεν εξαρτάται άμεσα από τη διατύπωσή του.",
    "answerDescription": "Η κατανόηση ενός προβλήματος αποτελεί συνάρτηση δύο παραγόντων, της σωστής διατύπωσης εκ μέρους του δημιουργού του και της αντίστοιχα σωστής ερμηνείας από τη μεριά εκείνου που καλείται να το αντιμετωπίσει. [βιβλίο σελ. 17]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Λάθος",
    "chapter": 1,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Ανάλυση Προβλήματος",
    "question": "Η σωστή ερμηνεία ενός προβλήματος από τη μεριά εκείνου που καλείται να το αντιμετωπίσει είναι βασικός παράγοντας για την κατανόηση και επίλυση του.",
    "answerDescription": "Η κατανόηση ενός προβλήματος αποτελεί συνάρτηση δύο παραγόντων, της σωστής διατύπωσης εκ μέρους του δημιουργού του και της αντίστοιχα σωστής ερμηνείας από τη μεριά εκείνου που καλείται να το αντιμετωπίσει. [βιβλίο σελ. 17]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Σωστό",
    "chapter": 1,
    "level": 2
  },
  {
    "title": "Ανάλυση Προβλήματος",
    "question": "Ποιοι παράγοντες συμβάλλουν στην κατανόηση ενός προβλήματος;",
    "answerDescription": "Η κατανόηση ενός προβλήματος αποτελεί συνάρτηση δύο παραγόντων, της σωστής διατύπωσης εκ μέρους του δημιουργού του και της αντίστοιχα σωστής ερμηνείας από τη μεριά εκείνου που καλείται να το αντιμετωπίσει. [βιβλίο σελ. 17]",
    "firstOption": "Η σωστή διατύπωση και η σωστή λύση.",
    "secondOption": "Η σωστή διατύπωση και η σωστή ερμηνεία.",
    "thirdOption": "Μόνο η σωστή διατύπωση.",
    "fourthOption": "Η σωστή διατύπωση, η σωστή ερμηνεία και η σωστή λύση.",
    "correctOption": "Η σωστή διατύπωση και η σωστή ερμηνεία.",
    "chapter": 1,
    "level": 2
  },
  {
    "title": "Ανάλυση Προβλήματος",
    "question": "Η διατύπωση ενός προβλήματος μπορεί να γίνει με ποικίλους τρόπους.",
    "answerDescription": "Η μορφή με την οποία παρουσιάζεται ένα πρόβλημα μπορεί να είναι οποιαδήποτε αρκεί να μπορεί να γίνει αντιληπτή από μία από τις πέντε ανθρώπινες αισθήσεις. [βιβλίο σελ. 17]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Σωστό",
    "chapter": 1,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Ανάλυση Προβλήματος",
    "question": "Τα προβλήματα που μπορεί να κληθούμε να αντιμετωπίσουμε μπορούν να αναφέρονται σε οποιονδήποτε τομέα. Σε κάθε όμως περίπτωση θα πρέπει να γίνουν απολύτως κατανοητά πριν προσπαθήσουμε να τα λύσουμε.",
    "answerDescription": " Η κατανόηση του προβλήματος είναι μέρος της λύσης του. [βιβλίο σελ. 17]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Σωστό",
    "chapter": 1,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Ανάλυση Προβλήματος",
    "question": "Στον λόγο μπορεί να υπάρξει παρερμηνεία μόνο αν δεν εφαρμόζονται οι συντακτικοί κανόνες.",
    "answerDescription": "Η παρερμηνεία είναι δυνατή ακόμα και σε περιπτώσεις όπου όλοι οι λεξικολογικοί και συντακτικοί κανόνες κρατούνται με ευλάβεια. [βιβλίο σελ. 17]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Λάθος",
    "chapter": 1,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Ανάλυση Προβλήματος",
    "question": "Πόσες διαφορετικές ερμηνείες έχει η παρακάτω πρόταση: “Ο Γιάννης και η Μαρία είναι παντρεμένοι.” ",
    "answerDescription": "Δύο ερμηνείες, 1. Ο Γιάννης και η Μαρία είναι παντρεμένοι μεταξύ τους. 2. Ο Γιάννης είναι παντρεμένος (όχι με τη Μαρία) και η Μαρία είναι παντρεμένη (όχι με το Γιάννη). [παράδειγμα σελ. 18]",
    "firstOption": "Τρείς",
    "secondOption": "Μία",
    "thirdOption": "Δύο",
    "fourthOption": "Δέκα",
    "correctOption": "Δύο",
    "chapter": 1,
    "level": 2
  },
  {
    "title": "Ανάλυση Προβλήματος",
    "question": "Δεδομένο είναι οποιοδήποτε στοιχείο μπορεί να γίνει αντιληπτό από έναν τουλάχιστον παρατηρητή με μία από τις πέντε αισθήσεις του.",
    "answerDescription": "Με τον όρο δεδομένο δηλώνεται οποιοδήποτε στοιχείο μπορεί να γίνει αντιληπτό από έναν τουλάχιστον παρατηρητή με μία από τις πέντε αισθήσεις του. [ορισμός σελ. 19]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Σωστό",
    "chapter": 1,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Ανάλυση Προβλήματος",
    "question": "Πως ονομάζεται το στοιχείο που μπορεί να γίνει αντιληπτό από έναν τουλάχιστον παρατηρητή με μία από τις πέντε αισθήσεις του;",
    "answerDescription": "Με τον όρο δεδομένο δηλώνεται οποιοδήποτε στοιχείο μπορεί να γίνει αντιληπτό από έναν τουλάχιστον παρατηρητή με μία από τις πέντε αισθήσεις του. [ορισμός σελ. 19]",
    "firstOption": "Δεδομένο",
    "secondOption": "Πληροφορία",
    "thirdOption": "Πρόβλημα",
    "fourthOption": "Δομή προβλήματος",
    "correctOption": "Δεδομένο",
    "chapter": 1,
    "level": 2
  },
  {
    "title": "Ανάλυση Προβλήματος",
    "question": "Πληροφορία είναι οποιοδήποτε γνωσιακό στοιχείο προέρχεται από επεξεργασία δεδομένων.",
    "answerDescription": "Με τον όρο πληροφορία αναφέρεται οποιοδήποτε γνωσιακό στοιχείο προέρχεται από επεξεργασία δεδομένων. [ορισμός σελ. 19]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Σωστό",
    "chapter": 1,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Ανάλυση Προβλήματος",
    "question": "Για την παραγωγή πληροφοριών απαιτούνται δεδομένα.",
    "answerDescription": "Με τον όρο πληροφορία αναφέρεται οποιοδήποτε γνωσιακό στοιχείο προέρχεται από επεξεργασία δεδομένων. [ορισμός σελ. 19]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Σωστό",
    "chapter": 1,
    "level": 2
  },
  {
    "title": "Ανάλυση Προβλήματος",
    "question": "Οποιαδήποτε γνωσιακό στοιχείο προέρχεται από επεξεργασία δεδομένων ονομάζεται:",
    "answerDescription": "Με τον όρο πληροφορία αναφέρεται οποιαδήποτε γνωσιακό στοιχείο προέρχεται από επεξεργασία δεδομένων. [ορισμός σελ. 19]",
    "firstOption": "Δεδομένο",
    "secondOption": "Πληροφορία",
    "thirdOption": "Πρόβλημα",
    "fourthOption": "Δομή προβλήματος",
    "correctOption": "Πληροφορία",
    "chapter": 1,
    "level": 2
  },
  {
    "title": "Ανάλυση Προβλήματος",
    "question": "Επεξεργασία δεδομένων είναι η διαδικασία που δέχεται δεδομένα, τα επεξεργάζεται με έναν προκαθορισμένο τρόπο και αποδίδει πληροφορίες.",
    "answerDescription": "Ο όρος επεξεργασία δεδομένων δηλώνει εκείνη τη διαδικασία κατά την οποία ένας “μηχανισμός” δέχεται δεδομένα, τα επεξεργάζεται σύμφωνα με έναν προκαθορισμένο τρόπο και αποδίδει πληροφορίες. [ορισμός σελ. 19]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Σωστό",
    "chapter": 1,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Ανάλυση Προβλήματος",
    "question": "Ο μοναδικός μηχανισμός επεξεργασίας δεδομένων είναι ο ανθρώπινος εγκέφαλος.",
    "answerDescription": "Επί χιλιετίες ο “μηχανισμός” επεξεργασίας των δεδομένων ήταν και εξακολουθεί να είναι ο ανθρώπινος εγκέφαλος. Στις μέρες μας, ένας άλλος “μηχανισμός” επεξεργασίας δεδομένων είναι ο υπολογιστής. [βιβλίο σελ. 19]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Λάθος",
    "chapter": 1,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Ανάλυση Προβλήματος",
    "question": "Δύο μηχανισμοί επεξεργασίας δεδομένων είναι ο ανθρώπινος εγκέφαλος και ο υπολογιστής.",
    "answerDescription": "Επί χιλιετίες ο “μηχανισμός” επεξεργασίας των δεδομένων ήταν και εξακολουθεί να είναι ο ανθρώπινος εγκέφαλος. Στις μέρες μας, ένας άλλος “μηχανισμός” επεξεργασίας δεδομένων είναι ο υπολογιστής. [βιβλίο σελ. 19]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Σωστό",
    "chapter": 1,
    "level": 2
  },
  {
    "title": "Ανάλυση Προβλήματος",
    "question": "Τα προβλήματα επιλύονται πάντα με τη βοήθεια υπολογιστή.",
    "answerDescription": "Επί χιλιετίες ο “μηχανισμός” επεξεργασίας των δεδομένων ήταν και εξακολουθεί να είναι ο ανθρώπινος εγκέφαλος. Στις μέρες μας, ένας άλλος “μηχανισμός” επεξεργασίας δεδομένων είναι ο υπολογιστής. [βιβλίο σελ. 19]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Λάθος",
    "chapter": 1,
    "level": 2
  },
  {
    "title": "Ανάλυση Προβλήματος",
    "question": "Με τον όρο δομή ενός προβλήματος αναφερόμαστε σε 3 πράγματα: \n1. Τα συστατικά του μέρη, \n2. Τα επιμέρους τμήματα που το αποτελούν, \n3. Στον τρόπου που αυτά τα μέρη συνδέονται μεταξύ τους.",
    "answerDescription": "Με τον όρο δομή ενός προβλήματος αναφερόμαστε στα συστατικά του μέρη, στα επιμέρους τμήματα που το αποτελούν καθώς επίσης και στον τρόπο που αυτά τα μέρη συνδέονται μεταξύ τους. [ορισμός σελ. 19]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Σωστό",
    "chapter": 1,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Ανάλυση Προβλήματος",
    "question": "Ποιο από τα παρακάτω δεν ισχύει στην πρόταση: Με τον όρο δομή ενός προβλήματος αναφερόμαστε…",
    "answerDescription": "Με τον όρο δομή ενός προβλήματος αναφερόμαστε στα συστατικά του μέρη, στα επιμέρους τμήματα που το αποτελούν καθώς επίσης και στον τρόπο που αυτά τα μέρη συνδέονται μεταξύ τους. [ορισμός σελ. 19]",
    "firstOption": "...στα συστατικά του μέρη.",
    "secondOption": "...στην επεξεργασία των δεδομένων του.",
    "thirdOption": "...στα επιμέρους τμήματα που το αποτελούν.",
    "fourthOption": "...στον τρόπο που τα επιμέρους τμήματα συνδέονται.",
    "correctOption": "...στην επεξεργασία των δεδομένων του.",
    "chapter": 1,
    "level": 2
  },
  {
    "title": "Ανάλυση Προβλήματος",
    "question": "Όσο περισσότερο αναλύουμε το πρόβλημα σε απλούστερα προβλήματα τόσο ευκολότερα το λύνουμε.",
    "answerDescription": "Η δυσκολία αντιμετώπισης των προβλημάτων ελαττώνεται όσο περισσότερο προχωράει η ανάλυση τους σε απλούστερα προβλήματα. [βιβλίο σελ. 19]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Σωστό",
    "chapter": 1,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Ανάλυση Προβλήματος",
    "question": "Ένα πρόβλημα δεν μπορεί να αναλυθεί σε πολλά επιμέρους προβλήματα.",
    "answerDescription": "Η δυσκολία αντιμετώπισης των προβλημάτων ελαττώνεται όσο περισσότερο προχωράει η ανάλυση τους σε απλούστερα προβλήματα. [βιβλίο σελ. 19]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Λάθος",
    "chapter": 1,
    "level": 2
  },
  {
    "title": "Ανάλυση Προβλήματος",
    "question": "Η εύρεση της δομής ενός προβλήματος οξύνει τη σκέψη του ανθρώπου.",
    "answerDescription": "Ο κατακερματισμός ενός προβλήματος σε άλλα απλούστερα είναι μια από τις διαδικασίες που ενεργοποιούν και αμβλύνουν τόσο τη σκέψη, αλλά κυρίως την αναλυτική ικανότητα του ατόμου [βιβλίο σελ. 19]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Σωστό",
    "chapter": 1,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Ανάλυση Προβλήματος",
    "question": "Η διαγραμματική αναπαράσταση είναι ένα “εργαλείο” που μας βοηθάει να έχουμε μια γραφική απεικόνιση της δομής ενός προβλήματος.",
    "answerDescription": "Για τη γραφική απεικόνιση της δομής ενός προβλήματος χρησιμοποιείται συχνότατα η διαγραμματική αναπαράσταση. [βιβλίο σελ. 20, παράδειγμα σελ. 21]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Σωστό",
    "chapter": 1,
    "level": 2
  },
  {
    "title": "Ανάλυση Προβλήματος",
    "question": "Ο Καθορισμός απαιτήσεων ενός προβλήματος προϋποθέτει τον προσδιορισμό των δεδομένων και την καταγραφή των ζητουμένων.",
    "answerDescription": "Η σωστή επίλυση ενός προβλήματος προϋποθέτει τον επακριβή προσδιορισμό των δεδομένων και τη λεπτομερειακή καταγραφή των ζητουμένων. [βιβλίο σελ. 21]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Σωστό",
    "chapter": 1,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Ανάλυση Προβλήματος",
    "question": "Τα στάδια επίλυσης ενός προβλήματος είναι κατά σειρά η ανάλυση, η κατανόηση και η επίλυση.",
    "answerDescription": "Απάντηση: Τα στάδια επίλυσης ενός προβλήματος είναι: η κατανόηση, η ανάλυση και η επίλυση. [Σχήμα 1.3 σελ. 25]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Λάθος",
    "chapter": 1,
    "level": 2
  },
  {
    "title": "Ανάλυση Προβλήματος",
    "question": "Ποιο από τα παρακάτω δεν αποτελεί στάδιο επίλυσης ενός προβλήματος.",
    "answerDescription": "[Σχήμα 1.3 σελ. 25]",
    "firstOption": "Διατύπωση",
    "secondOption": "Κατανόηση",
    "thirdOption": "Ανάλυση",
    "fourthOption": "Επίλυση",
    "correctOption": "Διατύπωση",
    "chapter": 1,
    "level": 2
  },
  {
    "title": "Βασικές Έννοιες Αλγορίθμων",
    "question": "Με απλά λόγια, αλγόριθμος είναι μια μέθοδος που εφαρμόζεται για την επίλυση προβλήματος.",
    "answerDescription": "Ο όρος αλγόριθμος, χρησιμοποιείται για να δηλώσει μεθόδους που εφαρμόζονται για την επίλυση προβλημάτων. [βιβλίο σελ. 33]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Σωστό",
    "chapter": 2,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Βασικές Έννοιες Αλγορίθμων",
    "question": "Αλγόριθμος είναι μια πεπερασμένη σειρά ενεργειών, αυστηρά καθορισμένων και εκτελέσιμων σε πεπερασμένο χρόνο, που στοχεύουν στην επίλυση ενός προβλήματος.",
    "answerDescription": "[ορισμός σελ. 33]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Σωστό",
    "chapter": 2,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Βασικές Έννοιες Αλγορίθμων",
    "question": "Πόσα είναι τα κριτήρια που πρέπει να ικανοποιεί ένας αλγόριθμος;",
    "answerDescription": "Ειναι 5 τα κριτήρια που πρέπει να ικανοποιεί ένας αλγόριθμος: Είσοδος, Έξοδος, Καθοριστικότητα, Περατότητα, Αποτελεσματικότητα. [βιβλίο σελ. 33]",
    "firstOption": "10",
    "secondOption": "3",
    "thirdOption": "4",
    "fourthOption": "5",
    "correctOption": "5",
    "chapter": 2,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Βασικές Έννοιες Αλγορίθμων",
    "question": "Ποια είναι όλα τα κριτήρια που πρέπει να ικανοποιεί ένας αλγόριθμος;",
    "answerDescription": "Ειναι 5 τα κριτήρια που πρέπει να ικανοποιεί ένας αλγόριθμος: Είσοδος, Έξοδος, Καθοριστικότητα, Περατότητα, Αποτελεσματικότητα. [βιβλίο σελ. 33]",
    "firstOption": "Είσοδος, Έξοδος, Καθοριστικότητα, Περατότητα, Αποτελεσματικότητα",
    "secondOption": "Είσοδος, Έξοδος, Αποτελεσματικότητα",
    "thirdOption": "Είσοδος, Έξοδος, Καθοριστικότητα, Αποτελεσματικότητα",
    "fourthOption": "Είσοδος, Έξοδος, Καθοριστικότητα, Περατότητα, Αποτελεσματικότητα, Επεκτασιμότητα",
    "correctOption": "Είσοδος, Έξοδος, Καθοριστικότητα, Περατότητα, Αποτελεσματικότητα",
    "chapter": 2,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Βασικές Έννοιες Αλγορίθμων",
    "question": "Μόνο ο χρήστης μπορεί να δώσει είσοδο σε έναν αλγόριθμο.",
    "answerDescription": "Είσοδος: Στην περίπτωση που δεν δίνονται τιμές δεδομένων, ο αλγόριθμος μπορεί να δημιουργεί κάποιες πρωτογενείς τιμές με τη βοήθεια συναρτήσεων παραγωγής τυχαίων αριθμών ή με τη βοήθεια άλλων απλών εντολών. [βιβλίο σελ. 33]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Λάθος",
    "chapter": 2,
    "level": 2
  },
  {
    "title": "Βασικές Έννοιες Αλγορίθμων",
    "question": "Ο αλγόριθμος πρέπει να δημιουργεί τουλάχιστον μία τιμή δεδομένων ως αποτέλεσμα, αυτό το αποτέλεσμα ονομάζεται έξοδος. Διαδικασία χωρίς έξοδο δεν αποτελεί αλγόριθμο διότι δεν ικανοποιούνται όλα τα απαραίτητα κριτήρια.",
    "answerDescription": "Έξοδος: Ο αλγόριθμος πρέπει να δημιουργεί τουλάχιστον μία τιμή δεδομένων ως αποτέλεσμα προς το χρήστη ή προς έναν άλλο αλγόριθμο. [βιβλίο σελ. 33]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Σωστό",
    "chapter": 2,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Βασικές Έννοιες Αλγορίθμων",
    "question": "Κάθε εντολή πρέπει να είναι σαφής για τον τρόπο εκτέλεσής της.",
    "answerDescription": "Καθοριστικότητα: Κάθε εντολή πρέπει να καθορίζεται χωρίς καμία αμφιβολία για τον τρόπο εκτέλεσής της. [βιβλίο σελ. 33]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Σωστό",
    "chapter": 2,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Βασικές Έννοιες Αλγορίθμων",
    "question": "Η περατότητα ενός αλγορίθμου αναφέρεται στο γεγονός ότι καταλήγει στη λύση του προβλήματος μετά από πεπερασμένο αριθμό βημάτων.",
    "answerDescription": "Περατότητα: Ο αλγόριθμος να τελειώνει μετά από πεπερασμένα βήματα εκτέλεσης των εντολών του. [βιβλίο σελ. 33]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Σωστό",
    "chapter": 2,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Βασικές Έννοιες Αλγορίθμων",
    "question": "Η διαδικασία που δεν τελειώνει μετά από πεπερασμένο αριθμό βημάτων ονομάζεται υπολογιστική διαδικασία",
    "answerDescription": "Μια διαδικασία που δεν τελειώνει μετά από ένα συγκεκριμένο αριθμο βημάτων δεν αποτελεί αλγόριθμο, αλλά λέγεται απλά υπολογιστική διαδικασία. [βιβλίο σελ. 33]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Σωστό",
    "chapter": 2,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Βασικές Έννοιες Αλγορίθμων",
    "question": "Σύμφωνα με το κριτήριο της αποτελεσματικότητας κάθε εντολή δεν χρειάζεται να είναι εκτελέσιμη για να είναι αποτελεσματική.",
    "answerDescription": "Αποτελεσματικότητα: Κάθε μεμονωμένη εντολή του αλγόριθμου να είναι απλή. Αυτό σημαίνει ότι μία εντολή δεν αρκεί να έχει ορισθεί, αλλά πρέπει να είναι και εκτελέσιμη. [βιβλίο σελ. 33]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Λάθος",
    "chapter": 2,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Βασικές Έννοιες Αλγορίθμων",
    "question": "Στην επιστήμη της πληροφορικής η έννοια του αλγόριθμου δεν έχει ιδιαίτερη σημασία.",
    "answerDescription": "Η έννοια του αλγορίθμου είναι θεμελιώδης για την επιστήμη της Πληροφορικής. [βιβλίο σελ. 34]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Λάθος",
    "chapter": 2,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Βασικές Έννοιες Αλγορίθμων",
    "question": "Η πληροφορική μπορεί να ορισθεί η επιστήμη που μελετα τους αλγορίθμους από τις ακόλουθες σκοπιές",
    "answerDescription": "[βιβλίο σελ. 34-35]",
    "firstOption": "Υλικού, Θεωρητική, Αναλυτική",
    "secondOption": "Υλικού και Γλωσσών Προγραμματισμού",
    "thirdOption": "Υλικού, Γλωσσών Προγραμματισμού, Θεωρητική, Αναλυτική, Πρακτική",
    "fourthOption": "Υλικού, Γλωσσών Προγραμματισμού, Θεωρητική, Αναλυτική",
    "correctOption": "Υλικού, Γλωσσών Προγραμματισμού, Θεωρητική, Αναλυτική",
    "chapter": 2,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Βασικές Έννοιες Αλγορίθμων",
    "question": "Η αρχιτεκτονική και το υλικό του υπολογιστή επηρεάζει την ταχύτητα των διαδικασιών και κατ’ επέκταση, την ταχύτητα εκτέλεσης αλγορίθμων.",
    "answerDescription": "Η ταχύτητα εκτέλεσης ενός αλγορίθμου επηρεάζεται από διάφορες τεχνολογίες υλικού. [βιβλίο σελ. 34]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Σωστό",
    "chapter": 2,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Βασικές Έννοιες Αλγορίθμων",
    "question": "Ένας αλγόριθμος έχει την ίδια δομή και τον ίδιο αριθμό εντολών σε όλες τις γλώσσες προγραμματισμού.",
    "answerDescription": "Το είδος της γλώσσας προγραμματισμού που χρησιμοποιείται (δηλαδή, χαμηλότερου ή υψηλότερου επιπέδου) αλλάζει τη δομή και τον αριθμό των εντολών ενός αλγορίθμου. [βιβλίο σελ. 34]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Λάθος",
    "chapter": 2,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Βασικές Έννοιες Αλγορίθμων",
    "question": "Μια γλώσσα χαμηλότερου επιπέδου είναι ταχύτερη από μια γλώσσα υψηλότερου επιπέδου.",
    "answerDescription": "[βιβλίο σελ. 34]  Σημείωση: Οι γλώσσες χαμηλότερου επιπέδου έχουν απλούστερη δομή και είναι πιο κοντά στη γλώσσα μηχανής, γι’ αυτό και εκτελούνται ταχύτερα. Όμως, για σύνθετες λειτουργίες απαιτούν περισσότερες εντολές σε σχέση με τις γλώσσες υψηλότερου επιπέδου.",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Σωστό",
    "chapter": 2,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Βασικές Έννοιες Αλγορίθμων",
    "question": "Το ερώτημα που συχνά τίθεται στην μελέτη αλγορίθμων είναι: αν πράγματι υπάρχει ή όχι κάποιος αποδοτικός αλγόριθμος για την επίλυση ενός προβλήματος.",
    "answerDescription": "[βιβλίο σελ. 34-35]  Σημείωση: Για το συγκεκριμένο μάθημα πάντα θα υπάρχει κάποιος αλγόριθμος που μπορεί να λύσει το πρόβλημα που θα μας ζητηθεί. Ο εξεταζόμενος πρέπει να είναι σε θέση να επιλέξει και να εφαρμόσει έναν ή περισσότερους αλγόριθμους ώστε να λύσει το πρόβλημα.",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Σωστό",
    "chapter": 2,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Βασικές Έννοιες Αλγορίθμων",
    "question": "Στην αναλυτική μελέτη ενός αλγόριθμου, μελετώνται οι υπολογιστικοί πόροι που απαιτούνται ώστε να γίνει η εκτέλεσή του, π.χ. μέγεθος κύριας και δευτερεύουσας μνήμης του υπολογιστή.",
    "answerDescription": "[βιβλίο σελ. 35]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Σωστό",
    "chapter": 2,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Βασικές Έννοιες Αλγορίθμων",
    "question": "Ποιοί είναι οι τρόποι αναπαράστασης αλγόριθμων;",
    "answerDescription": "[βιβλίο σελ. 35]",
    "firstOption": "Ελεύθερο κείμενο, διαγραμματικές τεχνικές, φυσική γλώσσα, κωδικοποίηση",
    "secondOption": "μόνο κωδικοποίηση",
    "thirdOption": "με γλώσσες προγραμματισμού",
    "fourthOption": "Ελεύθερο κείμενο, διαγραμματικές τεχνικές, φυσική γλώσσα, γλώσσα προγραμματισμού χαμηλού επιπέδου",
    "correctOption": "Ελεύθερο κείμενο, διαγραμματικές τεχνικές, φυσική γλώσσα, κωδικοποίηση",
    "chapter": 2,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Βασικές Έννοιες Αλγορίθμων",
    "question": "Η αναπαράσταση αλγορίθμων με ελεύθερο κείμενο εγκυμονεί τον κίνδυνο ο αλγόριθμος να μην είναι αποτελεσματικός. Λόγο ότι είναι ανεπεξέργαστος και αδόμητος.",
    "answerDescription": "[βιβλίο σελ. 35]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Σωστό",
    "chapter": 2,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Βασικές Έννοιες Αλγορίθμων",
    "question": "Η πιο παλιά και πιο γνωστή διαγραμματική τεχνική αναπαράστασης αλγορίθμων είναι το διάγραμμα ροής.",
    "answerDescription": "[βιβλίο σελ. 35]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Σωστό",
    "chapter": 2,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Βασικές Έννοιες Αλγορίθμων",
    "question": "Το διάγραμμα ροής είναι ένας τρόπος περιγραφής αλγορίθμου.",
    "answerDescription": "[βιβλίο σελ. 35]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Σωστό",
    "chapter": 2,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Βασικές Έννοιες Αλγορίθμων",
    "question": "Στην αναπαράσταση αλγορίθμου με φυσική γλώσσα, μπορεί να παραβιαστεί το κριτήριο του καθορισμού.",
    "answerDescription": "[βιβλίο σελ. 35]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Σωστό",
    "chapter": 2,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Βασικές Έννοιες Αλγορίθμων",
    "question": "Στην αναπαράσταση αλγορίθμου με κωδικοποίηση, μπορεί να γίνει χρησιμοποιώντας κάποια γλώσσα προγραμματισμού ή ακόμα και κάποια υποθετική δομημένη ψευδογλώσσα.",
    "answerDescription": "[βιβλίο σελ. 35] Σημείωση: κατά τη διάρκεια το μαθήματος θα μάθουμε να χρησιμοποιούμε μια ψευδογλώσσα ώστε να λύνουμε τα προβλήματα. Αυτό θα βοηθήσει το μαθητή να καταλάβει τις αρχές προγραμματισμού και θα μπορεί εύκολα στο μέλλον, αν θελήσει, να γράψει λειτουργικό κώδικα σε κανονική γλώσσα προγραμματισμού.",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Σωστό",
    "chapter": 2,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Βασικές Έννοιες Αλγορίθμων",
    "question": "Ένα διάγραμμα ροής αποτελείται από ένα σύνολο γεωμετρικών σχημάτων, όπου το καθένα δηλώνει μία συγκεκριμένη ενέργεια ή λειτουργία.",
    "answerDescription": "[βιβλίο σελ. 36]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Σωστό",
    "chapter": 2,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Βασικές Έννοιες Αλγορίθμων",
    "question": "Ποιά είναι τα κυριότερα γεωμετρικά σχήματα που χρησιμοποιούνται από ένα διάγραμμα ροής;",
    "answerDescription": "[βιβλίο σελ. 36]",
    "firstOption": "Έλλειψη, Ρόμβος, Ορθογώνιο",
    "secondOption": "Έλλειψη, Ρόμβος, Ορθογώνιο, Πεντάγωνο",
    "thirdOption": "Έλλειψη, Ρόμβος, Ορθογώνιο, Πλάγιο Παραλληλόγραμμο",
    "fourthOption": "Έλλειψη, Ρόμβος, Ορθογώνιο, Πεντάγωνο, Πλάγιο Παραλληλόγραμμο",
    "correctOption": "Έλλειψη, Ρόμβος, Ορθογώνιο, Πλάγιο Παραλληλόγραμμο",
    "chapter": 2,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Βασικές Έννοιες Αλγορίθμων",
    "question": "Στο διάγραμμα ροής το σχήμα της έλλειψης δηλώνει μόνο την αρχή ενός αλγορίθμου.",
    "answerDescription": "Το σχήμα της έλλειψης δηλώνει την αρχή και το τέλος του κάθε αλγόριθμου. [βιβλίο σελ. 36]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Λάθος",
    "chapter": 2,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Βασικές Έννοιες Αλγορίθμων",
    "question": "Στο διάγραμμα ροής το σχήμα του ρόμβου δηλώνει το τέλος ενός αλγορίθμου.",
    "answerDescription": "Το σχήμα ρόμβου δηλώνει μια ερώτηση με μία ή περισσότερες εξόδους για απάντηση. [βιβλίο σελ. 36]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Λάθος",
    "chapter": 2,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Βασικές Έννοιες Αλγορίθμων",
    "question": "Στο διάγραμμα ροής το σχήμα του ορθογώνιου παραλληλόγραμμου δηλώνει την εκτέλεση πράξεων ενώ το πλάγιο παραλληλόγραμμο δηλώνει την είσοδο ή έξοδο στοιχείων.",
    "answerDescription": "[βιβλίο σελ. 36]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Σωστό",
    "chapter": 2,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Βασικές Έννοιες Αλγορίθμων",
    "question": "Η ακολουθιακή δομή εντολών χρησιμοποιείται πρακτικά για την αντιμετώπιση απλών προβλημάτων, όπου είναι δεδομένη η σειρά εκτέλεσης ενός συνόλου ενεργειών.",
    "answerDescription": "Ένα πρακτικό παράδειγμα είναι η ακολουθία οδηγιών μίας συνταγής μαγειρικής. [βιβλίο σελ. 36]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Σωστό",
    "chapter": 2,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Βασικές Έννοιες Αλγορίθμων",
    "question": "Ένας αλγόριθμος γραμμένος σε ψευδογλώσσα αρχίζει πάντα με τη λέξη \"Αλγόριθμος\", συνοδευόμενη από το όνομα του αλγορίθμου, και τελειώνει με τη φράση \"Τέλος <όνομα αλγορίθμου>\"",
    "answerDescription": "[βιβλίο σελ. 37]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Σωστό",
    "chapter": 2,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Βασικές Έννοιες Αλγορίθμων",
    "question": "Η γενική μορφή της εντολής εκχώρησης τιμής είναι: \nΜεταβλητή ← Έκφραση",
    "answerDescription": "[βιβλίο σελ. 37]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Σωστό",
    "chapter": 2,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Βασικές Έννοιες Αλγορίθμων",
    "question": "Η εντολή εκχώρησης τιμής αποδίδει το αποτέλεσμα μιας έκφρασης (παράστασης) σε μια μεταβλητή.",
    "answerDescription": "[βιβλίο σελ. 37]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Σωστό",
    "chapter": 2,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Βασικές Έννοιες Αλγορίθμων",
    "question": "Σε μία εντολή εκχώρησης είναι δυνατόν μία παράσταση στο δεξιό μέλος να περιέχει τη μεταβλητή που βρίσκεται στο αριστερό μέλος.",
    "answerDescription": "Είναι σωστό, μπορεί δηλαδή να ισχύει το παρακάτω: α ← α + 1",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Σωστό",
    "chapter": 2,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Βασικές Έννοιες Αλγορίθμων",
    "question": "Η παρακάτω εντολή εκχώρησης είναι σωστή ή λάθος: \n2 * Α <- Α ",
    "answerDescription": "Είναι λάθος διότι δεν ισχύει η συνθήκη: \nΜεταβλητή ← Έκφραση ",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Λάθος",
    "chapter": 2,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Βασικές Έννοιες Αλγορίθμων",
    "question": "Ποιά από τα παρακάτω αποτελούν τα βασικά στοιχεία ενός αλγόριθμου:",
    "answerDescription": "[βιβλίο σελ. 37]",
    "firstOption": "Είσοδος και Έξοδος",
    "secondOption": "Σταθερές, Μεταβλητές, Τελεστές, Εκφράσεις",
    "thirdOption": "Όλα τα παραπάνω",
    "fourthOption": "Κανένα από τα παραπάνω",
    "correctOption": "Σταθερές, Μεταβλητές, Τελεστές, Εκφράσεις",
    "chapter": 2,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Βασικές Έννοιες Αλγορίθμων",
    "question": "Για να αναπαραστήσουμε τα δεδομένα και τα αποτελέσματα σε έναν αλγόριθμο, χρησιμοποιούμε μόνο σταθερές.",
    "answerDescription": "Για την αναπαράσταση δεδομένων και αποτελεσμάτων σε αλγόριθμο, χρησιμοποιούμε σταθερές και μεταβλητές, [βιβλίο σελ. 37]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Λάθος",
    "chapter": 2,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Βασικές Έννοιες Αλγορίθμων",
    "question": "Η τιμή μιας μεταβλητής δεν μπορεί να αλλάξει κατά την εκτέλεση ενός αλγορίθμου.",
    "answerDescription": "Από το όνομα και μόνο, καταλαβαίνουμε ότι η μεταβλητή είναι μια έννοια που μπορεί να αλλάξει τιμή. [βιβλίο σελ. 37]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Λάθος",
    "chapter": 2,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Βασικές Έννοιες Αλγορίθμων",
    "question": "Τελεστές και μεταβλητές διακρίνονται στις παρακάτω κατηγορίες: αριθμητικές, αλφαριθμητικές, λογικές",
    "answerDescription": "[βιβλίο σελ. 37]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Σωστό",
    "chapter": 2,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Βασικές Έννοιες Αλγορίθμων",
    "question": "Οι τελεστές είναι τα γνωστά σύμβολα που χρησιμοποιούνται στις πράξεις, διακρίνονται σε αριθμητικούς, λογικούς και συγκριτικούς.",
    "answerDescription": "[βιβλίο σελ. 37] επίσης αναλυτικά βρίσκονται και [βιβλίο σελ. 49]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Σωστό",
    "chapter": 2,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Βασικές Έννοιες Αλγορίθμων",
    "question": "Οι εκφράσεις διαμορφώνονται από τους τελεστέους, που είναι σταθερες και μεταβλητές και από τους τελεστές.",
    "answerDescription": "[βιβλίο σελ. 37]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Σωστό",
    "chapter": 2,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Βασικές Έννοιες Αλγορίθμων",
    "question": "Μια έκφραση δεν μπορεί να αποτελείται από μια μόνο μεταβλητή.",
    "answerDescription": "Μια έκφραση μπορεί κάλλιστα να αποτελείται από μία μόνο μεταβλητή. [βιβλίο σελ. 37]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Λάθος",
    "chapter": 2,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Βασικές Έννοιες Αλγορίθμων",
    "question": "Τι αποκαλούμε εντολές στη ψευδογλώσσα που χρησιμοποιούμε για να αποτυπώσουμε έναν αλγόριθμο;",
    "answerDescription": "Τις λέξεις που προσδιορίζουν μια σαφή ενέργεια όπως Διάβασε, Εκτύπωσε [βιβλίο σελ. 37]",
    "firstOption": "Η αρχή κάθε αλγόριθμου",
    "secondOption": "Τις λέξεις που προσδιορίζουν μια σαφή ενέργεια.",
    "thirdOption": "Το τέλος κάθε αλγόριθμου",
    "fourthOption": "Η λογική του αλγόριθμου και το διάγραμμα ροής.",
    "correctOption": "Τις λέξεις που προσδιορίζουν μια σαφή ενέργεια.",
    "chapter": 2,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Βασικές Έννοιες Αλγορίθμων",
    "question": "Η γενική μορφή της εντολής εκχώρησης τιμής είναι: \nΜεταβλητή <- Έκφραση",
    "answerDescription": "[βιβλίο σελ. 37]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Σωστό",
    "chapter": 2,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Βασικές Έννοιες Αλγορίθμων",
    "question": "Η παρακάτω εντολή εκχώρησης αποτελεί εξίσωση: \nγ <- α+β",
    "answerDescription": "Οι εντολές εκχώρησης δεν αποτελούν εξίσωση. Αν το σκεφτούμε πρακτικά στην εκχώρηση (γ <- α+β) το άθροισμα “μπαίνει” στη μεταβλητή γ ενώ στην εξίσωση (γ = α+β) το γ ισούται με το άθροισμα [βιβλίο σελ. 38]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Λάθος",
    "chapter": 2,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Βασικές Έννοιες Αλγορίθμων",
    "question": "Ποιά από τα παρακάτω είναι η λειτουργία της εκχώρησης τιμής: \nΜεταβλητή <- Έκφραση",
    "answerDescription": "Οι πράξεις γίνονται στην Έκφραση και το βελάκι είναι η εντολή εκχώρησης. Έτσι μας δείχνει ότι το αποτέλεσμα της έκφρασης εκχωρείται-μεταβιβάζεται στη Μεταβλητή. [βιβλίο σελ. 38]",
    "firstOption": "Γίνονται οι πράξεις στην Έκφραση και το αποτέλεσμα αποδίδεται, μεταβιβάζεται, εκχωρείται στη Μεταβλητή.",
    "secondOption": "Γίνονται οι πράξεις στη Μεταβλητή και το αποτέλεσμα αποδίδεται, μεταβιβάζεται, εκχωρείται στην Έκφραση.",
    "thirdOption": "Γίνονται οι πράξεις στην Μεταβλητή και στην Εκφραση.",
    "fourthOption": "Η εκχώρηση γίνεται στην Έκφραση και στη Μεταβλητή",
    "correctOption": "Γίνονται οι πράξεις στην Έκφραση και το αποτέλεσμα αποδίδεται, μεταβιβάζεται, εκχωρείται στη Μεταβλητή.",
    "chapter": 2,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Βασικές Έννοιες Αλγορίθμων",
    "question": "Με ποιά από τις παρακάτω εντολές θα γίνει η εισαγωγή της τιμής Α στον αλγόριθμο;",
    "answerDescription": "Η εισαγωγή γίνεται με την εντολή Διάβασε και ακολουθεί το όνομα της μεταβλητής. [βιβλίο σελ. 37]",
    "firstOption": "Αλγόριθμος Α",
    "secondOption": "Διάβασε Α",
    "thirdOption": "Εκτύπωσε Α",
    "fourthOption": "Τέλος Α",
    "correctOption": "Διάβασε Α",
    "chapter": 2,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Βασικές Έννοιες Αλγορίθμων",
    "question": "Με ποιά από τις παρακάτω εντολές θα γίνει η εξαγωγή της τιμής Γ στον αλγόριθμο;",
    "answerDescription": "Η εξαγωγή γίνεται με την εντολή Εκτύπωσε ή εναλλακτικά την Εμφάνισε και ακολουθεί το όνομα της μεταβλητής. [βιβλίο σελ. 37]",
    "firstOption": "Αλγόριθμος Γ",
    "secondOption": "Διάβασε Γ",
    "thirdOption": "Εκτύπωσε Γ",
    "fourthOption": "Τέλος Γ",
    "correctOption": "Εκτύπωσε Γ",
    "chapter": 2,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Βασικές Έννοιες Αλγορίθμων",
    "question": "Η Δομή Επιλογής και γενικότερα η διαδικασία της επιλογής περιλαμβάνει τον έλεγχο κάποιας συνθήκης που μπορεί να έχει δύο τιμές (Αληθής ή Ψευδής), αυτή η συνθήκη ονομάζεται λογική συνθήκη",
    "answerDescription": " Με βάση την τιμή της λογικής συνθήκης,  ακολουθεί η απόφαση εκτέλεσης κάποιας ενέργειας. [βιβλίο σελ. 38]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Σωστό",
    "chapter": 2,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Βασικές Έννοιες Αλγορίθμων",
    "question": "Η σύνταξη της εντολής σε μια απλή δομή επιλογής είναι: \nΑν 'συνθήκη' τότε 'εντολή'",
    "answerDescription": "[βιβλίο σελ. 39]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Σωστό",
    "chapter": 2,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Βασικές Έννοιες Αλγορίθμων",
    "question": "Η σύνταξη της εντολής σε μια δομή επιλογής με δύο το πολύ επιλογές είναι: \nΑν 'συνθήκη' τότε \n   εντολή ή εντολές \nαλλιώς \n   εντολή ή εντολές \nτέλος_αν",
    "answerDescription": "[βιβλίο σελ. 40]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Σωστό",
    "chapter": 2,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Βασικές Έννοιες Αλγορίθμων",
    "question": "Οι διαδικασίες των πολλαπλών επιλογών εφαρμόζονται στα προβλήματα όπου μπορεί να ληφθούν διαφορετικές αποφάσεις ανάλογα με την τιμή που παίρνει μία έκφραση. ",
    "answerDescription": "Για πολλαπλές αποφάσεις ανάλογα με το πλήθος προσθέτουμε την αλλιώς_αν εντολή στην δομή επιλογής (Αν..τότε..Τέλος_αν), επίσης μπορούμε να χρησιμοποιήσουμε την Επίλεξε (Επίλεξε…Τέλος_επιλογών) δομή επιλογής. [βιβλίο σελ. 40,41,42]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Σωστό",
    "chapter": 2,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Βασικές Έννοιες Αλγορίθμων",
    "question": "Αν οι διαφορετικές επιλογές είναι πολλές, τότε είναι προτιμότερο να χρησιμοποιηθεί το σχήμα πολλαπλής επιλογής  Επίλεξε…Τέλος_επιλογών",
    "answerDescription": "[βιβλίο σελ. 41] Σημείωση: Η πλειοψηφία των προβλημάτων που θα συναντήσουμε στο μάθημα μπορούν να λυθούν και με τις 2 (Επίλεξε…Τέλος_επιλογών και Αν…Τέλος_αν), αυτή που χρησιμοποιούμε συνήθως είναι η Αν…Τέλος_αν.",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Σωστό",
    "chapter": 2,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Βασικές Έννοιες Αλγορίθμων",
    "question": "Οι πολλαπλές επιλογές μπορούν να γίνουν και με μία εμφωλευμένη δομή επιλογής.",
    "answerDescription": "Εμφωλευμένη δομή επιλογής χρησιμοποιούμε συχνά για να κάνουμε πιο απλές τις λογικές συνθήκες [βιβλίο σελ. 41,42]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Σωστό",
    "chapter": 2,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Βασικές Έννοιες Αλγορίθμων",
    "question": "Οι πολλαπλές επιλογές μπορούν να γίνουν και με μία εμφωλευμένη δομή επιλογής.",
    "answerDescription": "Εμφωλευμένη δομή επιλογής χρησιμοποιούμε συχνά για να κάνουμε πιο απλές τις λογικές συνθήκες [βιβλίο σελ. 42,43]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Σωστό",
    "chapter": 2,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Βασικές Έννοιες Αλγορίθμων",
    "question": "Σε έναν αλγόριθμο, μια συνθήκη (π.χ. α<10) μπορεί να είναι μόνο “Αληθής”.",
    "answerDescription": "Μια συνθήκη μπορεί να είναι είτε “Αληθής” είτε “Ψευδής” [βιβλίο σελ. 43]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Λάθος",
    "chapter": 2,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Βασικές Έννοιες Αλγορίθμων",
    "question": "Μεταξύ διαφορετικών συνθηκών (Αληθής, Ψευδής) μπορούν να γίνουν “λογικές” πράξεις. Συνολικά υπάρχουν 3 διαφορετικές λογικές πράξεις.",
    "answerDescription": "Υπάρχουν 3 λογικές πράξεις που μπορούν να γίνουν μεταξύ συνθηκών, είναι οι παρακάτω: ή, και, όχι [βιβλίο σελ. 43]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Σωστό",
    "chapter": 2,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Βασικές Έννοιες Αλγορίθμων",
    "question": "Με τις κατάλληλες επαναληπτικές διαδικασίες μπορούν να επιλυθούν πλήθος προβλημάτων.",
    "answerDescription": "[βιβλίο σελ. 44]. Σημείωση: Με τις επαναλήψεις μπορούμε να επεξεργαστούμε μεγάλο όγκο δεδομένων και να εκτελέσουμε εύκολα επαναλαμβανόμενες διαδικασίες - κι εδώ φαίνεται η πραγματική δύναμη του προγραμματισμού!",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Σωστό",
    "chapter": 2,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Βασικές Έννοιες Αλγορίθμων",
    "question": "Στο μάθημα μελετάμε 2 διαφορετικές δομές επανάληψης",
    "answerDescription": "Μελετάμε 3 διαφορετικές δομές επανάληψης, την Όσο…επανάλαβε, την Αρχή_επανάληψης…Μέχρις_ότου και τη Για…από…μέχρι..με_βήμα… [βιβλίο σελ. 44, 45, 46, 47]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Λάθος",
    "chapter": 2,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Βασικές Έννοιες Αλγορίθμων",
    "question": "Το τμήμα του αλγόριθμου που επαναλμβάνεται μέσα σε μια δομή επανάληψης ονομάζεται βρόχος.",
    "answerDescription": "Είναι ο βρόχος επανάληψης, μπορεί να εκτελεστεί από 1 έως n φορές. [βιβλίο σελ. 45]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Σωστό",
    "chapter": 2,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Βασικές Έννοιες Αλγορίθμων",
    "question": "Η εντολή Όσο <συνθήκη> επανάλαβε δεν εκτελείται καμία φορά αν η συνθήκη είναι Ψευδής.",
    "answerDescription": "Σε περίπτωση που η συνθήκη στο Όσο…επανάλαβε είναι ψευδής, ο αλγόριθμος δεν μπαίνει στον βρόχο επανάληψης. [βιβλίο σελ. 44, 45]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Σωστό",
    "chapter": 2,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Βασικές Έννοιες Αλγορίθμων",
    "question": "Η εντολή Για…από…μέχρι…με_βήμα… θα εκτελεστεί σίγουρα μία φορά.",
    "answerDescription": "Τουλάχιστον μία φορά εκτελείται μόνο στην εντολή Αρχή_επανάληψης…Μέχρις_ότου. [βιβλίο σελ. 46]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Λάθος",
    "chapter": 2,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Βασικές Έννοιες Αλγορίθμων",
    "question": "Στην εντολή Για…από…μέχρι…με_βήμα…  σε περίπτωση που το βήμα είναι 1 μπορεί να πάρει τη μορφή Για…από…μέχρι...",
    "answerDescription": "[βιβλίο σελ. 46, 47]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Σωστό",
    "chapter": 2,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Βασικές Έννοιες Αλγορίθμων",
    "question": "Στην εντολή Για…από…μέχρι…με_βήμα… το βήμα μπορεί να είναι μόνο θετικό.",
    "answerDescription": "Το βήμα μπορεί να είναι και αρνητικό, \nπ.χ. Για i από 10 μέχρι 1 με_βήμα -1. [βιβλίο σελ. 47]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Λάθος",
    "chapter": 2,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Βασικές Έννοιες Αλγορίθμων",
    "question": "Ο πολλαπλασιασμός αλά ρωσικά βασίζεται σε διαδοχικές διπλασιασμούς και διαιρέσεις αριθμών.",
    "answerDescription": "Η μέθοδος πολλαπλασιασμού αλά ρωσικά βασίζεται στον επαναλαμβανόμενο διπλασιασμό και τη διαίρεση με κατάλληλο έλεγχο των υπολοίπων. [βιβλίο σελ. 48]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Σωστό",
    "chapter": 2,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Βασικές Έννοιες Αλγορίθμων",
    "question": "Στα κυκλώματα του υπολογιστή τα δεδομένα αποθηκεύονται με δυαδική μορφή, δηλαδή 0 και 1.",
    "answerDescription": "[βιβλίο σελ. 48] Σημέιωση καθητητή: Δεν αναφέρεται ακριβώς στο βιβλίο αλλά μας βοηθάει να καταλάβουμε τη λειτουργία αλγορίθμων και υπολογιστή, είναι ότι ο υπολογιστής γενικότερα δεν μπορεί να κάνει καμία άλλη πράξη εκτός από πρόσθεση και ολίσθηση. Συνδυάζοντας αυτές τις δύο λειτουργίες μπορεί να πραγματοποιεί με ακρίβεια και τις υπόλοιπες πράξεις.",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Σωστό",
    "chapter": 2,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Δομές Δεδομένων και Αλγόριθμοι",
    "question": "Ο αλγόριθμος είναι το μέσο για την παραγωγή πληροφορίας από τα δεδομένα.",
    "answerDescription": "[βιβλίο σελ. 55]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Σωστό",
    "chapter": 3,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Δομές Δεδομένων και Αλγόριθμοι",
    "question": "Πληροφορική θεωρειται η επιστήμη που μελετά τα δεδομένα από τις ακόλουθες σκοπιές.",
    "answerDescription": "[βιβλίο σελ. 55]",
    "firstOption": "Υλικού, Αλγορίθμων, Δομών Δεδομένων",
    "secondOption": "Αλγορίθμων, Πληροφορίας, Δομών Δεδομένων, Ανάλυσης Δεδομένων",
    "thirdOption": "Δομών Δεδομένων, Ανάλυσης Δεδομένων",
    "fourthOption": "Υλικού, Γλωσσών προγραμματισμού, Δομών Δεδομένων, Ανάλυσης Δεδομένων",
    "correctOption": "Υλικού, Γλωσσών προγραμματισμού, Δομών Δεδομένων, Ανάλυσης Δεδομένων",
    "chapter": 3,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Δομές Δεδομένων και Αλγόριθμοι",
    "question": "Το Υλικό (Hardware) είναι ο τομέας της Πληροφορικής που ασχολείται με τα φυσικά μέρη του υπολογιστή.",
    "answerDescription": "[βιβλίο σελ. 55] Σημείωση: Ουσιαστικά είναι τα φυσικά μέρη του υπολογιστή, όπως η CPU, η μνήμη και τα περιφερειακά.",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Σωστό",
    "chapter": 3,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Δομές Δεδομένων και Αλγόριθμοι",
    "question": "Στις Γλώσσες Προγραμματισμού, όταν δηλώνουμε μια μεταβλητή, ο υπολογιστής δεσμεύει χώρο στη μνήμη για να αποθηκεύσει την τιμή της.",
    "answerDescription": "Ο μεταφραστής κάθε Γλώσσας προγραμματισμού φροντίζει για την αποδοτικότερη αποθήκευση [βιβλίο σελ. 55]. Σημείωση: Η αποθήκευση μπορεί να γίνει είτε σε συνεχόμενες θέσεις μνήμης είτε σε μη συνεχόμενες.",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Σωστό",
    "chapter": 3,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Δομές Δεδομένων και Αλγόριθμοι",
    "question": "Μια Δομή Δεδομένων (Data Structure) είναι ένα σύνολο δεδομένων με τις λειτουργίες που μπορούμε να εκτελέσουμε πάνω σε αυτά.",
    "answerDescription": "[βιβλίο σελ. 55]. Σημείωση: Με απλά λόγια είναι τρόποι οργάνωσης και αποθήκευσης δεδομένων. Παράδειγμα Δομής Δεδομένων είναι οι πίνακες.",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Σωστό",
    "chapter": 3,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Δομές Δεδομένων και Αλγόριθμοι",
    "question": "Στην Ανάλυση Δεδομένων, τα δεδομένα δεν σχετίζονται με πραγματικά γεγονότα.",
    "answerDescription": "Στην Ανάλυση Δεδομένων, μελετώνται δεδομένα ώστε να αναπαρασταθεί η γνώση για πραγματικά γεγονότα. [βιβλίο σελ. 55]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Λάθος",
    "chapter": 3,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Δομές Δεδομένων και Αλγόριθμοι",
    "question": "Δομή Δεδομένων είναι ένα σύνολο αποθηκευμένων δεδομένων που υφίστανται επεξεργασία από ένα σύνολο λειτουργιών.",
    "answerDescription": "[βιβλίο σελ. 56]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Σωστό",
    "chapter": 3,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Δομές Δεδομένων και Αλγόριθμοι",
    "question": "Η Προσπέλαση είναι μια από τις βασικές λειτουργίες επί των δομών δεδομένων.",
    "answerDescription": "[βιβλίο σελ. 56]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Σωστό",
    "chapter": 3,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Δομές Δεδομένων και Αλγόριθμοι",
    "question": "Η προσπέλαση σε μια δομή δεδομένων γίνεται για να δούμε ή να αλλάξουμε το περιεχόμενο ενός στοιχείου.",
    "answerDescription": "[βιβλίο σελ. 56]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Σωστό",
    "chapter": 3,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Δομές Δεδομένων και Αλγόριθμοι",
    "question": "Η Διαγραφή στοιχείου (κόμβου) από μια δομή δεδομένων δεν θεωρείται βασική λειτουργία των Δομών Δεδομένων.",
    "answerDescription": "[βιβλίο σελ. 56]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Λάθος",
    "chapter": 3,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Δομές Δεδομένων και Αλγόριθμοι",
    "question": "Η Ταξινόμηση των δεδομένων αποτελεί μία από τις λειτουργίες που μπορεί να εκτελούνται στις δομές δεδομένων.",
    "answerDescription": "[βιβλίο σελ. 56]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Σωστό",
    "chapter": 3,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Δομές Δεδομένων και Αλγόριθμοι",
    "question": "Η Συγχώνευση δεδομένων σε μια δομή μπορεί να πραγματοποιηθεί με την προσθήκη νέων στοιχείων από άλλη δομή.",
    "answerDescription": "[βιβλίο σελ. 56]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Σωστό",
    "chapter": 3,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Δομές Δεδομένων και Αλγόριθμοι",
    "question": "Ο Διαχωρισμός σε μια Δομή Δεδομένων μπορεί να συμβεί χωρίς να επηρεαστεί το περιεχόμενο των δεδομένων.",
    "answerDescription": "[βιβλίο σελ. 56]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Σωστό",
    "chapter": 3,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Δομές Δεδομένων και Αλγόριθμοι",
    "question": "Ποια από τις παρακάτω λειτουργίες είναι βασική λειτουργία στις δομές δεδομένων;",
    "answerDescription": "[βιβλίο σελ. 56]",
    "firstOption": "Εισαγωγή",
    "secondOption": "Εξαγωγή",
    "thirdOption": "Σχεδίαση",
    "fourthOption": "Αποθήκευση",
    "correctOption": "Εισαγωγή",
    "chapter": 3,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Δομές Δεδομένων και Αλγόριθμοι",
    "question": "Ποιά από τις παρακάτω λειτουργίες έχει να κάνει με την οργάνωση δεδομένων σε μια δομή;",
    "answerDescription": "[βιβλίο σελ. 56]",
    "firstOption": "Διαγραφή",
    "secondOption": "Ταξινόμηση",
    "thirdOption": "Αντιγραφή",
    "fourthOption": "Εισαγωγή",
    "correctOption": "Ταξινόμηση",
    "chapter": 3,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Δομές Δεδομένων και Αλγόριθμοι",
    "question": "Ποιά από τις παρακάτω λειτουργίες θα χρησιμοποιήσουμε ώστε να εντοπίσουμε ένα κόμβο με συγκεκριμένες ιδιότητες σε μια Δομή Δεδομένων;",
    "answerDescription": "[βιβλίο σελ. 56]",
    "firstOption": "Διαγραφή",
    "secondOption": "Ταξινόμηση",
    "thirdOption": "Αντιγραφή",
    "fourthOption": "Αναζήτηση",
    "correctOption": "Αναζήτηση",
    "chapter": 3,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Δομές Δεδομένων και Αλγόριθμοι",
    "question": "Το πρόγραμμα πρέπει να θεωρεί τη δομή δεδομένων και τον αλγόριθμο ως μία αδιάσπαστη ενότητα.",
    "answerDescription": "Σύμφωνα με τον ορισμό του Wirth έχουμε: \nΑλγόριθμοι + Δομές Δεδομένων = Προγράμματα \n[βιβλίο σελ. 57]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Σωστό",
    "chapter": 3,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Δομές Δεδομένων και Αλγόριθμοι",
    "question": "Οι δομές δεδομένων διακρίνονται σε τρεις κατηγορίες τις στατικές, τις δυναμικές και τις προσωρινές.",
    "answerDescription": "Οι δομές δεδομένων διακρίνονται σε δύο μεγάλες κατηγορίες: τις στατικές (static) και τις δυναμικές (dynamic). [βιβλίο σελ. 57]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Λάθος",
    "chapter": 3,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Δομές Δεδομένων και Αλγόριθμοι",
    "question": "Στις δυναμικές δομές δεδομένων η μνήμη παραχωρείται δυναμικά κατά την εκτέλεση του προγράμματος. Τα δεδομένα δεν αποθηκεύονται απαραίτητα σε συνεχόμενες θέσεις, και το μέγεθος της δομής μπορεί να μεταβάλλεται.",
    "answerDescription": "[βιβλίο σελ. 57]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Σωστό",
    "chapter": 3,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Δομές Δεδομένων και Αλγόριθμοι",
    "question": "Σε μια στατική δομή δεδομένων το ακριβές μέγεθος της απαιτούμενης κύριας μνήμης καθορίζεται κατά τη στιγμή του προγραμματισμού.",
    "answerDescription": "[βιβλίο σελ. 58]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Σωστό",
    "chapter": 3,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Δομές Δεδομένων και Αλγόριθμοι",
    "question": "Σε μια στατική δομή δεδομένων το μέγεθός της μπορεί να αλλάξει κατά τη διάρκεια εκτέλεσης του προγράμματος.",
    "answerDescription": "Στις στατικές δομές δεδομένων το μέγεθος δεν αλλάζει κατά τη διάρκεια εκτέλεσης του προγράμματος. [βιβλίο σελ. 58]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Λάθος",
    "chapter": 3,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Δομές Δεδομένων και Αλγόριθμοι",
    "question": "Σε μια στατική δομή δεδομένων τα στοιχεία της αποθηκεύονται οπουδήποτε στη μνήμη.",
    "answerDescription": "Στις στατικές δομές δεδομένω τα στοιχεία αποθηκεύονται σε συνεχόμενες θέσεις μνήμης. [βιβλίο σελ. 58]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Λάθος",
    "chapter": 3,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Δομές Δεδομένων και Αλγόριθμοι",
    "question": "Στην πράξη, οι στατικές δομές δεδομένων υλοποιούνται με πίνακες.",
    "answerDescription": "[βιβλίο σελ. 58]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Σωστό",
    "chapter": 3,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Δομές Δεδομένων και Αλγόριθμοι",
    "question": "Σε έναν πίνακα μπορεί να υπάρχουν διαφορετικού τύπου δεδομένα.",
    "answerDescription": "Ο πίνακας είναι μια δομή που περιέχει στοιχεία του ίδιου τύπου (ακέραιους, πραγματικούς κτλ.). [βιβλίο σελ. 58]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Λάθος",
    "chapter": 3,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Δομές Δεδομένων και Αλγόριθμοι",
    "question": "Για την προσπέλαση όλων των στοιχείων ενός πίνακα χρησιμοποιούμε συνήθως τη δομή επανάληψης Για..από..μέχρι...",
    "answerDescription": "[βιβλίο σελ. 58] Σημείωση: την προσπέλαση του πίνακα μπορούμε να την κάνουμε και με άλλες δομές επανάληψης. Όμως λόγο του ότι είναι γνωστό το μέγεθος του πίνακα, γνωρίζουμε και το πλήθος των επαναλήψεων που θα χρειαστει. Γι’ αυτό το λόγο είναι πιο βολικό να χρησιμοποιούμαι τη Για..από..μέχρι…",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Σωστό",
    "chapter": 3,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Δομές Δεδομένων και Αλγόριθμοι",
    "question": "Για να αναφερθούμε σε ένα στοιχείο ενός μονοδιάστατου πίνακα, χρησιμοποιούμε το όνομα του πίνακα και έναν δείκτη (θέση) μέσα σε αγκύλες, π.χ. Πίνακας_Α[20].",
    "answerDescription": "[βιβλίο σελ. 58]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Σωστό",
    "chapter": 3,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Δομές Δεδομένων και Αλγόριθμοι",
    "question": "Η τιμή μέσα στις αγκύλες σε έναν πίνακα δείχνει τη θέση του στοιχείου.",
    "answerDescription": "Η τιμή μέσα στις αγκύλες ονομάζεται δείκτης του πίνακα. [βιβλίο σελ. 58]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Σωστό",
    "chapter": 3,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Δομές Δεδομένων και Αλγόριθμοι",
    "question": "Ποιο από τα παρακάτω αναφέρεται σωστά σε στοιχείο πίνακα;",
    "answerDescription": "Η τιμή μέσα στις αγκύλες είναι ο δείκτης του πίνακα. [βιβλίο σελ. 58]",
    "firstOption": "Πινακας 3",
    "secondOption": "Πίνακας.3",
    "thirdOption": "Πίνακας[3]",
    "fourthOption": "Πίνακας -> 3",
    "correctOption": "Πίνακας[3]",
    "chapter": 3,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Δομές Δεδομένων και Αλγόριθμοι",
    "question": "Για την προσπέλαση όλων των στοιχείων ενός μονοδιάστατου πίνακα 10 θέσεων, χρειάζεται μόνο ένας δείκτης.",
    "answerDescription": "[βιβλίο σελ. 58]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Σωστό",
    "chapter": 3,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Δομές Δεδομένων και Αλγόριθμοι",
    "question": "Όλοι οι δείκτες σε έναν πίνακα πρέπει να είναι αρνητικοί αριθμοί.",
    "answerDescription": "[βιβλίο σελ. 58] Σημείωση: Οι δείκτες (indices) σε έναν πίνακα είναι μη αρνητικοί ακέραιοι αριθμοί, δηλαδή είναι 0 ή θετικοί αριθμοί.",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Λάθος",
    "chapter": 3,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Δομές Δεδομένων και Αλγόριθμοι",
    "question": "Ποια είναι η σωστή περιγραφή για τη λέξη \"δείκτης\" σε έναν πίνακα;",
    "answerDescription": "[βιβλίο σελ. 58]",
    "firstOption": "Η τιμή του στοιχείου",
    "secondOption": "Το όνομα του πίνακα",
    "thirdOption": "Το μέγεθος του πίνακα",
    "fourthOption": "Η θέση του στοιχείου στον πίνακα",
    "correctOption": "Η θέση του στοιχείου στον πίνακα",
    "chapter": 3,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Δομές Δεδομένων και Αλγόριθμοι",
    "question": "Ένας πίνακας μπορεί να είναι μονοδιάστατος, δισδιάστατος, τρισδιάστατος και γενικότερα ν-διάστατος.",
    "answerDescription": "[βιβλίο σελ. 58] Σημείωση: Στο μάθημα θα ασχοληθούμε περισσότερο με μονοδιάστατους και δισδιάστατους πίνακες.",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Σωστό",
    "chapter": 3,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Δομές Δεδομένων και Αλγόριθμοι",
    "question": "Στους δισδιάστατους πίνακες αν το μέγεθος των δύο διαστάσεων είναι ίσο τότε ο πίνακας λέγεται τετραγωνικός (square)",
    "answerDescription": "[βιβλίο σελ. 58]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Σωστό",
    "chapter": 3,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Δομές Δεδομένων και Αλγόριθμοι",
    "question": "Ο δισδιάστατος πίνακας μοιάζει με έναν πίνακα από μονοδιάστατους πίνακες.",
    "answerDescription": "[βιβλίο σελ. 58]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Σωστό",
    "chapter": 3,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Δομές Δεδομένων και Αλγόριθμοι",
    "question": "Σε έναν δισδιάστατο πίνακα, χρειάζονται δύο δείκτες για να προσπελάσουμε ένα στοιχείο.",
    "answerDescription": "[βιβλίο σελ. 59]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Σωστό",
    "chapter": 3,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Δομές Δεδομένων και Αλγόριθμοι",
    "question": "Σε έναν δισδιάστατο πίνακα, για να προσπελαστούν όλα τα στοιχεία, απαιτούνται δύο εντολές Για..από..μέχρι.. μια εξωτερική και μία εμφωλευμένη.",
    "answerDescription": "[βιβλίο σελ. 59]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Σωστό",
    "chapter": 3,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Δομές Δεδομένων και Αλγόριθμοι",
    "question": "Ο δείκτης γραμμής πρέπει να είναι πάντα μικρότερος από τον δείκτη στήλης.",
    "answerDescription": "[βιβλίο σελ. 59] Σημείωση: δεν υπάρχει τέτοιος περιορισμός.",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Λάθος",
    "chapter": 3,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Δομές Δεδομένων και Αλγόριθμοι",
    "question": "Τι αντιπροσωπεύει ο πρώτος δεικτης (m) σε έναν δισδιάστατο πίνακα Πίνακας_Α[m,n]",
    "answerDescription": "[βιβλίο σελ. 59] Σημέωση: Γενικότερα να θυμόμαστε ότι ισχύει όνομα_πίνακα[γραμμή, στήλη]",
    "firstOption": "Τον αριθμό της στήλης",
    "secondOption": "Τον αριθμό της γραμμής",
    "thirdOption": "Το όνομα του πίνακα",
    "fourthOption": "Τον συνολικό αριθμό στοιχείων",
    "correctOption": "Τον αριθμό της γραμμής",
    "chapter": 3,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Δομές Δεδομένων και Αλγόριθμοι",
    "question": "Τι αντιπροσωπεύει ο δεύτερος δεικτης (n) σε έναν δισδιάστατο πίνακα Πίνακας_Α[m,n]",
    "answerDescription": "[βιβλίο σελ. 59] Σημέωση: Γενικότερα να θυμόμαστε ότι ισχύει όνομα_πίνακα[γραμμή, στήλη]",
    "firstOption": "Τον αριθμό της στήλης",
    "secondOption": "Τον αριθμό της γραμμής",
    "thirdOption": "Το όνομα του πίνακα",
    "fourthOption": "Τον συνολικό αριθμό στοιχείων",
    "correctOption": "Τον αριθμό της στήλης",
    "chapter": 3,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Δομές Δεδομένων και Αλγόριθμοι",
    "question": "Οι πίνακες χρησιμεύουν για την αποθήκευση και διαχείριση δύο σπουδαίων δομών, της στοίβας (stack) και της ουράς (queue).",
    "answerDescription": "[βιβλίο σελ. 60]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Σωστό",
    "chapter": 3,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Δομές Δεδομένων και Αλγόριθμοι",
    "question": "Η στοίβα είναι μια δομή δεδομένων στην οποία το τελευταίο στοιχείο που εισάγεται είναι και το πρώτο που αφαιρείται.",
    "answerDescription": "Στην στοίβα ισχύει Τελευταίο μέσα - Πρώτο έξω ή αλλιώς LIFO (Last-In-First-Out) [βιβλίο σελ. 60]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Σωστό",
    "chapter": 3,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Δομές Δεδομένων και Αλγόριθμοι",
    "question": "Η λειτουργία ώθησης (push) αφαιρεί το πάνω στοιχείο της στοίβας.",
    "answerDescription": "Η λειτουργία ώθησης (push) προσθέτει το πάνω στοιχείο της στοίβας ενώ η λειτουργία της απώθησης (pop) το αφαιρεί. [βιβλίο σελ. 60]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Λάθος",
    "chapter": 3,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Δομές Δεδομένων και Αλγόριθμοι",
    "question": "Η απώθηση (pop) αφαιρεί το στοιχείο που βρίσκεται στην κορυφή της στοίβας.",
    "answerDescription": "[βιβλίο σελ. 60]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Σωστό",
    "chapter": 3,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Δομές Δεδομένων και Αλγόριθμοι",
    "question": "Η υποχείλιση (underflow) συμβαίνει όταν προσπαθούμε να προσθέσουμε στοιχείο σε γεμάτη στοίβα.",
    "answerDescription": "Η υποχείλιση είναι όταν προσπαθούμε να αδειάσουμε μια άδεια στοίβα ενώ αν προσπαθούμε να προσθέσουμε στοιχείο σε μια γεμάτη στοίβα ονομάζεται υπερχείλιση (overflow) [βιβλίο σελ. 61]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Λάθος",
    "chapter": 3,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Δομές Δεδομένων και Αλγόριθμοι",
    "question": "Μια στοίβα μπορεί να υλοποιηθεί με μονοδιάστατο πίνακα και μια βοηθητική μεταβλητή - δείκτη που δείχνει στην κορυφή της.",
    "answerDescription": "[βιβλίο σελ. 61] Σημείωση: Συχνά ονομάζουμε αυτόν το δείκτη top",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Σωστό",
    "chapter": 3,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Δομές Δεδομένων και Αλγόριθμοι",
    "question": "Η λειτουργία ώθησης σε κενή στοίβα οδηγεί πάντα σε υπερχείλιση.",
    "answerDescription": "Υπερχείλιση συμβαίνει όταν προσπαθούμε να κάνουμε ώθηση σε γεμάτη στοίβα, όχι σε άδεια. [βιβλίο σελ. 61]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Λάθος",
    "chapter": 3,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Δομές Δεδομένων και Αλγόριθμοι",
    "question": "Ποια από τις παρακάτω περιγράφει σωστά τη λειτουργία μιας στοίβας;",
    "answerDescription": "[βιβλίο σελ. 60] ",
    "firstOption": "FIFO - First In First Out",
    "secondOption": "LIFO - Last In First Out",
    "thirdOption": "FILO – First In Last Out",
    "fourthOption": "LILO – Last In Last Out",
    "correctOption": "LIFO - Last In First Out",
    "chapter": 3,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Δομές Δεδομένων και Αλγόριθμοι",
    "question": "Ποια είναι η βασική λειτουργία της απώθησης (pop) σε μια στοίβα;",
    "answerDescription": "[βιβλίο σελ. 60]",
    "firstOption": "Προσθέτει νέο στοιχείο",
    "secondOption": "Ελέγχει αν η στοίβα είναι άδεια",
    "thirdOption": "Αφαιρεί το στοιχείο στην κορυφή",
    "fourthOption": "Αφαιρεί όλα τα στοιχεία",
    "correctOption": "Αφαιρεί το στοιχείο στην κορυφή",
    "chapter": 3,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Δομές Δεδομένων και Αλγόριθμοι",
    "question": "Τι σημαίνει υπερχείλιση (overflow) στη στοίβα;",
    "answerDescription": "[βιβλίο σελ. 61]",
    "firstOption": "Η στοίβα έγινε άδεια",
    "secondOption": "Έγινε προσπέλαση λάθος δείκτη",
    "thirdOption": "Προσπάθεια εισαγωγής στοιχείου σε γεμάτη στοίβα",
    "fourthOption": "Δεν αφαιρέθηκε σωστά το πάνω στοιχείο",
    "correctOption": "Προσπάθεια εισαγωγής στοιχείου σε γεμάτη στοίβα",
    "chapter": 3,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Δομές Δεδομένων και Αλγόριθμοι",
    "question": "Τι αποθηκεύει η μεταβλητή-δείκτης top σε μία στοίβα;",
    "answerDescription": "[βιβλίο σελ. 61]",
    "firstOption": "Το πρώτο στοιχείο που μπήκε στη στοίβα",
    "secondOption": "Την τρέχουσα τιμή του πίνακα",
    "thirdOption": "Τον αριθμό των στοιχείων της στοίβας",
    "fourthOption": "Τη θέση του πάνω στοιχείου της στοίβας",
    "correctOption": "Τη θέση του πάνω στοιχείου της στοίβας",
    "chapter": 3,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Δομές Δεδομένων και Αλγόριθμοι",
    "question": "Η ουρά είναι μια δομή δεδομένων όπου το πρώτο στοιχείο που εισάγεται είναι και το πρώτο που αφαιρείται.",
    "answerDescription": "Στην ουρά ισχύει Πρώτο μέσα - Πρώτο έξω, FIFO (First In First Out) [βιβλίο σελ. 61] ",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Σωστό",
    "chapter": 3,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Δομές Δεδομένων και Αλγόριθμοι",
    "question": "Η ουρά μπορεί να υλοποιηθεί με μονοδιάστατο πίνακα και δύο δείκτες, τον εμπρός(front) και τον πίσω (rear).",
    "answerDescription": "[βιβλίο σελ. 61,62]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Σωστό",
    "chapter": 3,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Δομές Δεδομένων και Αλγόριθμοι",
    "question": "Στην ουρά, η εισαγωγή (enqueue) στοιχείου γίνεται από το εμπρός άκρο (front).",
    "answerDescription": "Στην ουρά η εισαγωγή γίνεται από το πίσω (rear) άκρο. [βιβλίο σελ. 61]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Λάθος",
    "chapter": 3,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Δομές Δεδομένων και Αλγόριθμοι",
    "question": "Στην ουρά πρέπει να ελέγχεται αν υπάρχει ελέυθερος χώρος στον πίνακα για εισαγωγή και αν υπάρχει ένα τουλάχιστον στοιχείο για εξαγωγή.",
    "answerDescription": "[βιβλίο σελ. 62]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Σωστό",
    "chapter": 3,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Δομές Δεδομένων και Αλγόριθμοι",
    "question": "Ποια από τις παρακάτω περιγράφει σωστά τη λειτουργία μιας ουράς;",
    "answerDescription": "[βιβλίο σελ. 61]",
    "firstOption": "FIFO - First In First Out",
    "secondOption": "LIFO - Last In First Out",
    "thirdOption": "FILO – First In Last Out",
    "fourthOption": "LILO – Last In Last Out",
    "correctOption": "FIFO - First In First Out",
    "chapter": 3,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Δομές Δεδομένων και Αλγόριθμοι",
    "question": "Σε ποιο άκρο γίνεται η εισαγωγή (enqueue) στοιχείου στην ουρά;",
    "answerDescription": "[βιβλίο σελ. 61]",
    "firstOption": "εμπρός (front)",
    "secondOption": "πίσω (rear)",
    "thirdOption": "πάνω (top)",
    "fourthOption": "βασικό (base)",
    "correctOption": "πίσω (rear)",
    "chapter": 3,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Δομές Δεδομένων και Αλγόριθμοι",
    "question": "Τι σημαίνει FIFO στη δομή ουράς;",
    "answerDescription": "[βιβλίο σελ. 61]",
    "firstOption": "Πρώτος μέσα, τελευταίος έξω",
    "secondOption": "Πρώτος έξω, τελευταίος μέσα",
    "thirdOption": "Πρώτος μέσα, πρώτος έξω",
    "fourthOption": "Τελευταίος μέσα, πρώτος έξω",
    "correctOption": "Πρώτος μέσα, πρώτος έξω",
    "chapter": 3,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Δομές Δεδομένων και Αλγόριθμοι",
    "question": "Ποια από τις παρακάτω λειτουργίες αφαιρεί το στοιχείο από το μπροστινό μέρος της ουράς;",
    "answerDescription": "[βιβλίο σελ. 61]",
    "firstOption": "ώθηση (push)",
    "secondOption": "απώθηση (pop)",
    "thirdOption": "εισαγωγή (enqueue)",
    "fourthOption": "εξαγωγή (dequeue)",
    "correctOption": "εξαγωγή (dequeue)",
    "chapter": 3,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Δομές Δεδομένων και Αλγόριθμοι",
    "question": "Η πιο απλή μέθοδος αναζήτησης είναι η Σειριακή Αναζήτηση.",
    "answerDescription": "[βιβλίο σελ. 63]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Σωστό",
    "chapter": 3,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Δομές Δεδομένων και Αλγόριθμοι",
    "question": "Στη σειριακή αναζήτηση εξετάζουμε τα στοιχεία ενός πίνακα με τη σειρά, από την αρχή μέχρι το τέλος.",
    "answerDescription": "[βιβλίο σελ. 64]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Σωστό",
    "chapter": 3,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Δομές Δεδομένων και Αλγόριθμοι",
    "question": "Η σειριακή αναζήτηση μπορεί να εφαρμοστεί μόνο σε ταξινομημένους πίνακες.",
    "answerDescription": "Η σειριακή αναζήτηση μπορεί να εφαργμοστεί ακόμα και αν ο πίνακας δεν είναι ταξινομημένος. [βιβλίο σελ. 64]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Λάθος",
    "chapter": 3,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Δομές Δεδομένων και Αλγόριθμοι",
    "question": "Η σειριακή αναζήτηση σταματά όταν βρεθεί το στοιχείο ή όταν εξεταστούν όλα τα στοιχεία.",
    "answerDescription": "[βιβλίο σελ. 64]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Σωστό",
    "chapter": 3,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Δομές Δεδομένων και Αλγόριθμοι",
    "question": "Στη χειρότερη περίπτωση, η σειριακή αναζήτηση κάνει τόσες συγκρίσεις-προσπελάσεις όσες και το πλήθος των στοιχείων.",
    "answerDescription": "[βιβλίο σελ 64]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Σωστό",
    "chapter": 3,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Δομές Δεδομένων και Αλγόριθμοι",
    "question": "Η σειριακή αναζήτηση είναι η πιο απλή, αλλά και η λιγότερο αποτελεσματική μέθοδος αναζήτησης.",
    "answerDescription": "[βιβλίο σελ. 64]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Σωστό",
    "chapter": 3,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Δομές Δεδομένων και Αλγόριθμοι",
    "question": "Η σειριακή αναζήτηση είναι πάντα πιο γρήγορη από τη δυαδική.",
    "answerDescription": "Η δυαδική αναζήτηση είναι αποτελεσματικότερη μέθοδος σε ταξινομημένους πίνακες. [βιβλίο σελ. 65]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Λάθος",
    "chapter": 3,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Δομές Δεδομένων και Αλγόριθμοι",
    "question": "Ποια είναι η βασική ιδέα της σειριακής αναζήτησης;",
    "answerDescription": "[βιβλίο σελ. 64]",
    "firstOption": "Χωρίζουμε το πίνακα στη μέση",
    "secondOption": "Ελέγχουμε ένα ένα τα στοιχεία με τη σειρά",
    "thirdOption": "Ξεκινάμε από το τέλος",
    "fourthOption": "Χρησιμοποιούμε δυαδικό δέντρο",
    "correctOption": "Ελέγχουμε ένα ένα τα στοιχεία με τη σειρά",
    "chapter": 3,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Δομές Δεδομένων και Αλγόριθμοι",
    "question": "Ποιο από τα παρακάτω ισχύει για τη σειριακή αναζήτηση;",
    "answerDescription": "[βιβλίο σελ. 64]",
    "firstOption": "Χρειάζεται ταξινομημένο πίνακα",
    "secondOption": "Είναι πάντα η πιο αποδοτική μέθοδος",
    "thirdOption": "Είναι κατάλληλη για μικρούς πίνακες",
    "fourthOption": "Δεν λειτουργεί με χαρακτήρες",
    "correctOption": "Είναι κατάλληλη για μικρούς πίνακες",
    "chapter": 3,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Δομές Δεδομένων και Αλγόριθμοι",
    "question": "Αν ο πίνακας έχει 100 στοιχεία και το ζητούμενο είναι στο τέλος, πόσες συγκρίσεις θα κάνει η σειριακή αναζήτηση;",
    "answerDescription": "Η σειριακή αναζήτηση συγκρίνει το ζητούμενο με κάθε στοιχείο κατά σειρά· αν είναι στο τέλος πρέπει να συγκρίνει όλα τα 100 στοιχεία.",
    "firstOption": "1",
    "secondOption": "50",
    "thirdOption": "100",
    "fourthOption": "99",
    "correctOption": "100",
    "chapter": 3,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Δομές Δεδομένων και Αλγόριθμοι",
    "question": "Ποια είναι η πιο σωστή περιγραφή για το πότε σταματά η σειριακή αναζήτηση;",
    "answerDescription": "[βιβλίο σελ. 64]",
    "firstOption": "Όταν φτάσουμε στη μέση του πίνακα",
    "secondOption": "Όταν βρούμε το στοιχείο ή τελειώσει ο πίνακας",
    "thirdOption": "Όταν κάνουμε 10 συγκρίσεις",
    "fourthOption": "Όταν η θέση είναι περιττός αριθμός",
    "correctOption": "Όταν βρούμε το στοιχείο ή τελειώσει ο πίνακας",
    "chapter": 3,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Δομές Δεδομένων και Αλγόριθμοι",
    "question": "Η τακτοποίηση των κόμβων μιας δομής με μία συγκεκριμένη σειρά είναι μία πολύ σημαντική λειτουργία που ονομάζεται ταξινόμηση (sorting) ή διάταξη (ordering).",
    "answerDescription": "[βιβλίο σελ. 65]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Σωστό",
    "chapter": 3,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Δομές Δεδομένων και Αλγόριθμοι",
    "question": "Σκοπός της ταξινόμησης είναι να διευκολυνθεί η αναζήτηση των στοιχείων στον ταξινομημένο πίνακα.",
    "answerDescription": "[βιβλίο σελ. 65]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Σωστό",
    "chapter": 3,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Δομές Δεδομένων και Αλγόριθμοι",
    "question": "Η ταξινόμηση ευθείας ανταλλαγής συγκρίνει διαδοχικά στοιχεία και τα ανταλλάσσει αν είναι σε λάθος σειρά.",
    "answerDescription": "[βιβλίο σελ. 66]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Σωστό",
    "chapter": 3,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Δομές Δεδομένων και Αλγόριθμοι",
    "question": "Στην ταξινόμηση φυσαλίδας (bubblesort) ή ευθείας ανταλλαγής, το μεγαλύτερο στοιχείο πηγαίνει σταδιακά προς την αρχή του πίνακα.",
    "answerDescription": "Στην ταξινόμηση φυσαλίδας το μικρότερο στοιχείο πηγαίνει προς την αρχή του πίνακα ενώ το μεγαλύτερο πηγαίνει προς το τέλος του πίνακα. [βιβλίο σελ. 66, 67]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Λάθος",
    "chapter": 3,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Δομές Δεδομένων και Αλγόριθμοι",
    "question": "Η ταξινόμηση φυσαλίδας (bubbleshort) είναι η πιο αποδοτική για πολύ μεγάλους πίνακες.",
    "answerDescription": "Η ταξινόμηση φυσαλίδας είναι ο πιο απλός και ταυτόχρονα ο πιο αργός αλγόριθμος ταξινόμησης. [βιβλίο σελ. 67]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Λάθος",
    "chapter": 3,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Δομές Δεδομένων και Αλγόριθμοι",
    "question": "Ποια είναι η βασική ιδέα της ταξινόμησης ευθείας ανταλλαγής;",
    "answerDescription": "[βιβλίο σελ. 66, 67]",
    "firstOption": "Αντιγραφή του πίνακα και εισαγωγή ταξινομημένα",
    "secondOption": "Ανταλλαγή γειτονικών στοιχείων αν δεν είναι στη σωστή σειρά",
    "thirdOption": "Διάσπαση και συγχώνευση",
    "fourthOption": "Χωρισμός του πίνακα στα δύο",
    "correctOption": "Ανταλλαγή γειτονικών στοιχείων αν δεν είναι στη σωστή σειρά",
    "chapter": 3,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Δομές Δεδομένων και Αλγόριθμοι",
    "question": "Στη ταξινόμηση φυσαλίδας (bubbleshort) o εξωτερικός βρόχος (Για i από 2 μέχρι n) ελέγχει πόσα περάσματα θα γίνουν.",
    "answerDescription": "[βιβλίο σελ. 67] Σημείωση: Εκτός από τη λογική που ακολουθεί ο αλγόριθμος φυσαλίδας, βοηθάει πολύ να γνωρίζουμε απ’έξω. Είναι ένα εργαλείο που θα το χρησιμοποιήσουμε αρκετά.",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Σωστό",
    "chapter": 3,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Δομές Δεδομένων και Αλγόριθμοι",
    "question": "Στον αλγόριθμο φυσαλίδας ο εσωτερικός βρόχος (Για j από n μέχρι i με_βήμα -1) ξεκινά από την αρχή του πίνακα προς το τέλος.",
    "answerDescription": "Στον αλγόριθμο φυσαλίδας ο εσωτερικός βρόχος ξεκινά από το τέλος του πίνακα προς την αρχή. [βιβλίο σελ. 67] Σημείωση: Εκτός από τη λογική που ακολουθεί ο αλγόριθμος φυσαλίδας, βοηθάει πολύ να τον γνωρίζουμε απ’έξω. Είναι ένα εργαλείο που θα το χρησιμοποιήσουμε αρκετά.",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Λάθος",
    "chapter": 3,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Δομές Δεδομένων και Αλγόριθμοι",
    "question": "Στον αλγόριθμο φυσαλίδας ή αλλιώς ευθείας ανταλλαγής, ποιος είναι ο σκοπός της σύγκρισης table[j-1] > table[j];",
    "answerDescription": "[βιβλίο σελ. 67] Σημείωση: Εκτός από τη λογική που ακολουθεί ο αλγόριθμος φυσαλίδας, βοηθάει πολύ να τον γνωρίζουμε απ’έξω. Είναι ένα εργαλείο που θα το χρησιμοποιήσουμε αρκετά.",
    "firstOption": "Να ελέγξει αν πρέπει να εισαγάγει νέο στοιχείο",
    "secondOption": "Να εντοπίσει αν χρειάζεται αντιμετάθεση",
    "thirdOption": "Να ταξινομήσει σε φθίνουσα σειρά",
    "fourthOption": "Να αντιγράψει τα στοιχεία",
    "correctOption": "Να εντοπίσει αν χρειάζεται αντιμετάθεση",
    "chapter": 3,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Δομές Δεδομένων και Αλγόριθμοι",
    "question": "Στον αλγόριθμο φυσαλίδας (ή αλλιώς ευθείας ανταλλαγής), τι συμβαίνει σε ένα πέρασμα του εξωτερικού βρόχου όταν απαιτείται αντιμετάθεση;",
    "answerDescription": "[βιβλίο σελ. 67] Σημείωση: Εκτός από τη λογική που ακολουθεί ο αλγόριθμος φυσαλίδας, βοηθάει πολύ να τον γνωρίζουμε απ’έξω. Είναι ένα εργαλείο που θα το χρησιμοποιήσουμε αρκετά.",
    "firstOption": "Το μικρότερο στοιχείο μεταφέρεται στο τέλος",
    "secondOption": "Το μεγαλύτερο στοιχείο μετακινείται προς την αρχή",
    "thirdOption": "Το μεγαλύτερο στοιχείο μετακινείται προς το τέλος",
    "fourthOption": "Δεν αλλάζει τίποτα",
    "correctOption": "Το μεγαλύτερο στοιχείο μετακινείται προς το τέλος",
    "chapter": 3,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Δομές Δεδομένων και Αλγόριθμοι",
    "question": "Στον αλγόριθμο φυσαλίδας (ή αλλιώς ευθείας ανταλλαγής), τι συμβαίνει αν η συνθήκη ελέγχου (table[j-1] > table[j]) δεν ισχύει;",
    "answerDescription": "[βιβλίο σελ. 67] Σημείωση: Εκτός από τη λογική που ακολουθεί ο αλγόριθμος φυσαλίδας, βοηθάει πολύ να τον γνωρίζουμε απ’έξω. Είναι ένα εργαλείο που θα το χρησιμοποιήσουμε αρκετά.",
    "firstOption": "Γίνεται αντιμετάθεση",
    "secondOption": "Τα στοιχεία παραμένουν στη θέση τους",
    "thirdOption": "Ο πίνακας σβήνεται",
    "fourthOption": "Ο αλγόριθμος σταματά",
    "correctOption": "Τα στοιχεία παραμένουν στη θέση τους",
    "chapter": 3,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Δομές Δεδομένων και Αλγόριθμοι",
    "question": "Στον αλγόριθμο ευθείας ανταλλαγής, ο δείκτης (j) του εσωτερικού βρόχου ξεκινάει από:;",
    "answerDescription": "[βιβλίο σελ. 67] Σημείωση: Εκτός από τη λογική που ακολουθεί ο αλγόριθμος φυσαλίδας, βοηθάει πολύ να τον γνωρίζουμε απ’έξω. Είναι ένα εργαλείο που θα το χρησιμοποιήσουμε αρκετά.",
    "firstOption": "Από την αρχή του πίνακα (1)",
    "secondOption": "Από το δεύτερο στοιχείο του πίνακα (2)",
    "thirdOption": "Από το τελευταίο στοιχείο του πίνακα (n)",
    "fourthOption": "Από το στοιχείο του εξωτερικού δείκτη (i)",
    "correctOption": "Από το τελευταίο στοιχείο του πίνακα (n)",
    "chapter": 3,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Τεχνικές Σχεδίασης Αλγορίθμων",
    "question": "Ένας αλγόριθμος στοχεύει στην επίλυση ενός προβλήματος.",
    "answerDescription": "[βιβλίο σελ. 77]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Σωστό",
    "chapter": 4,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Τεχνικές Σχεδίασης Αλγορίθμων",
    "question": "Η λύση σε ένα πρόβλημα μπορεί να προέλθει από ποκίλες και διαφορετικές προσεγγίσεις, τεχνικές και μεθόδους.",
    "answerDescription": "[βιβλίο σελ. 77] Σημείωση: πρακτικά, στο μάθημα μαθαίνουμε κάποια εργαλεία (π.χ. δομή επιλογής, ταξινόμηση κτλ) και σκοπός είναι να καταλάβουμε πως να τα χρησιμοποιήσουμε ώστε να λύσουμε κάποιο πρόβλημα.",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Σωστό",
    "chapter": 4,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Εισαγωγή στον Προγραμματισμό",
    "question": "Οι γλώσσες προγραμματισμού αναπτύχθηκαν με σκοπό την επικοινωνία του ανθρώπου (προγραμματιστή) με την μηχανή (υπολογιστή).",
    "answerDescription": "[βιβλίο σελ. 105] Σημείωση: Με άλλα λόγια ο προγραμματιστής “μιλάει” στον υπολογιστή μέσω κάποιας γλώσσας προγραμματισμού.",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Σωστό",
    "chapter": 6,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Εισαγωγή στον Προγραμματισμό",
    "question": "Ο υπολογιστής ακόμα και χωρίς την εφαρμογή προγραμματισμού αποτελέι μία έξυπνη μηχανή που μπορεί να λύσει πολύπλοκα προβλήματα. ",
    "answerDescription": "Ο προγραμματισμός είναι αυτός που δίνει την εντύπωση ότι οι μηχανές είναι έξυπνες. Στην πραγματικότητα ο υπολογιστής μπορεί να κατανοήσει μόνο δύο καταστάσεις (0 και 1). [βιβλίο σελ. 105]. Σημείωση: το 0 αντιστοιχεί σε “δεν έχει ρεύμα” και το 1 σε “έχει ρεύμα”.",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Λάθος",
    "chapter": 6,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Εισαγωγή στον Προγραμματισμό",
    "question": "Ο υπολογιστής μπορεί να εκτελεί στοιχειώδεις ενέργειες σε ακολουθίες δυαδικών ψηφίων (0 και 1) με ασύλληπτη ταχύτητα.",
    "answerDescription": "[βιβλίο σελ. 105] η ασύλληπτη ταχύτητα του υπολογιστή είναι και ο λόγος που τον χρησιμοποιούμε στην επίλυση προβλημάτων.",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Σωστό",
    "chapter": 6,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Εισαγωγή στον Προγραμματισμό",
    "question": "Αυτό που κάνει ουσιαστικά ο υπολογιστής είναι να αποιθηκεύει στη μνήμη ακολουθίες δυαδικών ψηφίων, να τις ανακτά, να κάνει στοιχειώδεις αριθμητικές πράξεις και να τις συγκρίνει.",
    "answerDescription": "[βιβλίο σελ. 105] Σημείωση: όπως είδαμε και σε προηγούμενο κεφάλαιο οι στοιχειώδεις πράξεις που μπορεί να κάνει ο υπολογιστής είναι η πρόσθεση και η ολίσθηση.",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Σωστό",
    "chapter": 6,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Εισαγωγή στον Προγραμματισμό",
    "question": "Οι γλώσσες προγραμματισμού αναπτύχθηκαν για να μπορεί ο προγραμματιστής να δίνει τις εντολές που πρέπει να εκτελέσει ο υπολογιστής.",
    "answerDescription": "Χρησιμοποιούνται δηλαδή για την επικοινωνία ανθρώπου και της μηχανής. [βιβλίο σελ. 115]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Σωστό",
    "chapter": 6,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Εισαγωγή στον Προγραμματισμό",
    "question": "Από τι προσδιορίζετε μια γλώσσα;",
    "answerDescription": "[βιβλίο σελ. 115]",
    "firstOption": "Αλφάβητο, Λεξιλόγιο, Γραμματική",
    "secondOption": "Αλφάβητο, Λεξιλόγιο, Γραμματική, Εντολές",
    "thirdOption": "Αλφάβητο, Λεξιλόγιο, Γραμματική, Σημασιολογία",
    "fourthOption": "Αλφάβητο, Λεξιλόγιο",
    "correctOption": "Αλφάβητο, Λεξιλόγιο, Γραμματική, Σημασιολογία",
    "chapter": 6,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Εισαγωγή στον Προγραμματισμό",
    "question": "Μια βασική διαφορά μεταξύ φυσικών και τεχνητών γλωσσών είναι η δυνατότητα εξέλιξής τους.",
    "answerDescription": "Οι φυσικές γλώσσες εξελίσσονται συνεχώς, αντίθετα οι τεχνιτές γλώσσες χαρακτηρίζονται από στασιμότητα. [βιβλίο σελ. 116]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Σωστό",
    "chapter": 6,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Εισαγωγή στον Προγραμματισμό",
    "question": "Οι τεχνικές σχεδίασης προγραμμάτων είναι μεθοδολογίες που σκοπό έχουν τη δημιουργία σύνθετων και πολύπλοκων προγραμμάτων.",
    "answerDescription": "Οι τεχνικές σχεδίασης προγραμμάτων είναι μεθοδολιγίες και τεχνικές που εξασφαλίζουν τη δημιουργία απλών, κατανοητών και κομψών προγραμμάτων. [βιβλίο σελ. 116]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Λάθος",
    "chapter": 6,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Εισαγωγή στον Προγραμματισμό",
    "question": "Σκοπός της ιεραρχικής σχεδίασης είναι η διάσπαση του προβλήματος σε απλούστερα υποπροβλήματα, τα οποία είναι εύκολο να επιλυθούν.",
    "answerDescription": "Σπάμε δηλαδή ένα σύνθετο πρόβλημα σε μικρότερα που λύνονται εύκολα. Αυτή η τεχνική-νοοτροπία μπορεί να μας βοηθήσει και στις ασκήσεις αυτού του μαθήματος. [βιβλίο σελ. 116]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Σωστό",
    "chapter": 6,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Εισαγωγή στον Προγραμματισμό",
    "question": "Μετά την ανάλυση του προβλήματος σε αντιστοιχα υποπροβλήματα, κάθε υποπρόβλημα αποτελέι ανεξάρτητη ενότητα-τμήμα και μπορεί να λυθεί αυτόνομα, αυτός είναι ο τμηματικός προγραμματισμός.",
    "answerDescription": "Ο τμηματικός προγραμματισμός είναι η συνέχεια της ιεραρχικής σχεδίασης προγράμματος. [βιβλίο σελ. 116]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Σωστό",
    "chapter": 6,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Εισαγωγή στον Προγραμματισμό",
    "question": "Η εντολή GOTO που αλλάζει τη ροή εκτέλεσης ενός προγράμματος είναι απαραίτητη στο δομημένο προγραμματισμό.",
    "answerDescription": "Ο δομημένος προγραμματισμός προήλθε από την ανάγκη να περιοριστεί η χρήση της εντολής GOTO. [βιβλίο σελ. 118]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Λάθος",
    "chapter": 6,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Εισαγωγή στον Προγραμματισμό",
    "question": "Ο δομημένος προγραμματισμος στηρίζεται στην χρήση τριών και μόνο στοιχειώδων λογικών δομών, τη δομή ακολουθίας, τη δομή επιλογής και τη δομή επανάληψης.",
    "answerDescription": "Όλα τα προγράμματα μπορούν να γραφούν χρησιμοποιώντας μόνο αυτές τις τρεις δομές. [βιβλίο σελ. 119] Σημείωση: Σε αυτό το μάθημά αν γνωρίζουμε καλά αυτές τις τρεις δομές είναι μια δυνατή βάση ώστε να μπορούμε να λύνουμε όλες τις ασκήσεις.",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Σωστό",
    "chapter": 6,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Εισαγωγή στον Προγραμματισμό",
    "question": "Η αντικειμενοστραφής σχεδίαση ενός προγράμματος (αντικειμενοστραφής προγραμματισμός), εκλαμβάνει ως πρωτεύοντα δομικά στοιχεία ενός προγράμματος τις “ενέργειες” που εφαρμόζονται πάνω στα δεδομένα.",
    "answerDescription": "Τα πρωτεύοντα δομικά στοιχεία στον αντικειμενοστραφή προγραμματισμό είναι τα δεδομένα, που με την κατάλληλη μορφοποίηση δημιουργούνται τα αντικείμενα (object). [βιβλίο σελ. 120]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Λάθος",
    "chapter": 6,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Εισαγωγή στον Προγραμματισμό",
    "question": "Ο αντικειμενοστραφής προγραμματισμός χρησιμοποιεί την ιεραρχική σχεδίαση, τον τμηματικό προγραμματισμό και ακολουθεί τις αρχές του δομημένου προγραμματισμού.",
    "answerDescription": "[βιβλίο σελ. 120] Σημείωση: Ο αντικειμενοστραφής προγραμματισμός είναι ο πιο διαδεδομένος τρόπος προγραμματισμού σήμερα. Στο πλαίσιο του μάθηματος, όμως, δεν θα γίνει εκτενής εφαρμογή του.",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Σωστό",
    "chapter": 6,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Εισαγωγή στον Προγραμματισμό",
    "question": "Κάθε πρόγραμμα που έχει γραφτεί σε κάποια γλώσσα προγραμματισμού μπορεί αμέσως να εκτελεστεί από τον υπολογιστή χωρίς καμία μετατροπή.",
    "answerDescription": "Κάθε πρόγραμμα που γράφτηκε σε οποιαδήποτε γλώσσα προγραμματισμού πρέπει να μετατραπεί σε εντολές γλώσσας μηχανής ώστε να μπορεί να την αναγνωρίσει και να την εκτελέσει ο υπολογιστής. [βιβλίο σελ. 120]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Λάθος",
    "chapter": 6,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Εισαγωγή στον Προγραμματισμό",
    "question": "Η μετατροπή από γλώσσα προγραμματισμού σε γλώσσα μηχανής επιτυγχάνεται με τη χρήση ειδικών μεταφραστικών προγραμμάτων, όπως είναι οι μεταγλωτιστές και οι διερμηνευτές.",
    "answerDescription": "[βιβλίο σελ. 120]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Σωστό",
    "chapter": 6,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Εισαγωγή στον Προγραμματισμό",
    "question": "Ποιο από τα παρακάτω δέχεται στην είσοδό του ένα πρόγραμμα γραμμένο σε μια γλώσσα υψηλού επιπέδου (αρχικό πρόγραμμα) και παράγει ένα ισοδύναμο πρόγραμμα σε γλώσσα μηχανής που είναι τελείως ανεξάρτητο από το αρχικό πρόγραμμα.",
    "answerDescription": "[βιβλίο σελ. 121]",
    "firstOption": "Μεταγλωττιστής",
    "secondOption": "Διερμηνευτής",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Μεταγλωττιστής",
    "chapter": 6,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Εισαγωγή στον Προγραμματισμό",
    "question": "Ποιο από τα παρακάτω διαβάζει μία προς μία τις εντολές του αρχικού προγράμματος και για κάθε μία εκτελεί αμέσως μια ισοδύναμη ακολουθία εντολών μηχανής.",
    "answerDescription": "[βιβλίο σελ. 121]",
    "firstOption": "Μεταγλωττιστής",
    "secondOption": "Διερμηνευτής",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Διερμηνευτής",
    "chapter": 6,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Εισαγωγή στον Προγραμματισμό",
    "question": "Το πρόγραμμα που παράγεται από το μεταγλωττιστή λέγεται πηγαίο πρόγραμμα.",
    "answerDescription": "Το αρχικό πρόγραμμα λέγεται πηγαίο πρόγραμμα ενώ το πρόγραμμα που παράγεται από το μεταγλωττιστή λέγεται αντικείμενο πρόγραμμα. [βιβλίο σελ. 121]. Σημείωση: Για να θυμόμαστε τις λειτουργίες της μεταγλώττισης βοηθάει να γνωρίζουμε απ’εξω το σχήμα 6.10 στη σελίδα 121 του βιβλίου.",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Λάθος",
    "chapter": 6,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Εισαγωγή στον Προγραμματισμό",
    "question": "Το αντικείμενο πρόγραμμα μπορεί άμεσα να εκτελεστεί από τον υπολογιστή.",
    "answerDescription": "Το αντικείμενο πρόγραμμα χρειάζεται να συνδεθεί με άλλα τμήματα μέσω του συνδέτη - φορτωτή ώστε να δημιουργηθεί το εκτελέσιμο πρόγραμμα. [βιβλίο σελ. 121]. Σημείωση: Για να θυμόμαστε τις λειτουργίες της μεταγλώττισης βοηθάει να γνωρίζουμε απ’εξω το σχήμα 6.10 στη σελίδα 121 του βιβλίου.",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Λάθος",
    "chapter": 6,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Εισαγωγή στον Προγραμματισμό",
    "question": "Ποιά από τις παρακάτω εφαρμογές δέχεται το πηγαίο (ή αρχικό) πρόγραμμα και παράγει το αντικείμενο πρόγραμμα;",
    "answerDescription": "[βιβλίο σελ. 121]. Σημείωση: Για να θυμόμαστε τις λειτουργίες της μεταγλώττισης βοηθάει να γνωρίζουμε απ’εξω το σχήμα 6.10 στη σελίδα 121 του βιβλίου.",
    "firstOption": "Μεταγλωττιστής",
    "secondOption": "Διερμηνευτής",
    "thirdOption": "Συνδέτης",
    "fourthOption": "Συντάκτης",
    "correctOption": "Μεταγλωττιστής",
    "chapter": 6,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Εισαγωγή στον Προγραμματισμό",
    "question": "Ποιά από τις παρακάτω εφαρμογές δέχεται το αντικείμενο πρόγραμμα και παράγει το εκτελέσιμο πρόγραμμα;",
    "answerDescription": "[βιβλίο σελ. 121]. Σημείωση: Για να θυμόμαστε τις λειτουργίες της μεταγλώττισης βοηθάει να γνωρίζουμε απ’εξω το σχήμα 6.10 στη σελίδα 121 του βιβλίου.",
    "firstOption": "Μεταγλωττιστής",
    "secondOption": "Διερμηνευτής",
    "thirdOption": "Συνδέτης",
    "fourthOption": "Συντάκτης",
    "correctOption": "Συνδέτης",
    "chapter": 6,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Εισαγωγή στον Προγραμματισμό",
    "question": "Ποιά από τις παρακάτω εφαρμογές μεταφράζει τις εντολές του πηγαίου προγράμματος μία προς μία κατά την εκτέλεση;",
    "answerDescription": "[βιβλίο σελ. 121]",
    "firstOption": "Μεταγλωττιστής",
    "secondOption": "Διερμηνευτής",
    "thirdOption": "Συνδέτης",
    "fourthOption": "Συντάκτης",
    "correctOption": "Διερμηνευτής",
    "chapter": 6,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Εισαγωγή στον Προγραμματισμό",
    "question": "Ποιά από τις παρακάτω εφαρμογές διορθώνε την αρχική σύνταξη των προγραμμάτων;",
    "answerDescription": "[βιβλίο σελ. 122]",
    "firstOption": "Μεταγλωττιστής",
    "secondOption": "Διερμηνευτής",
    "thirdOption": "Συνδέτης",
    "fourthOption": "Συντάκτης",
    "correctOption": "Συντάκτης",
    "chapter": 6,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Εισαγωγή στον Προγραμματισμό",
    "question": "Τα λάθη του προγράμματος είναι τα λογικά, τα συντακτικά και τα προγραμματιστικά.",
    "answerDescription": "Τα λάθη του προγράμματος είναι γενικά δύο ειδών, λογικά και συντακτικά. [βιβλίο σελ. 121]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Λάθος",
    "chapter": 6,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Εισαγωγή στον Προγραμματισμό",
    "question": "Τα λογικά λάθη εμφανίζονται μόνο στην εκτέλεση του προγράμματος, ενώ τα συντακτικά λάθη στο στάδιο της μεταγλώττισης.",
    "answerDescription": "[βιβλίο σελ. 121] Σημείωση: Με συντακτικά λάθη δεν μπορεί να εκτελεστεί ένα πρόγραμμα, ενώ με τα λογικά λάθη εκτελείται αλλά δεν μας δίνει σωστά αποτελέσματα.",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Σωστό",
    "chapter": 6,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Εισαγωγή στον Προγραμματισμό",
    "question": "Το εκτελέσιμο πρόγραμμα δημιουργείται ακόμα και στην περίπτωση που το αρχικό πρόγραμμα περιέχει λογικά, αλλά όχι συντακτικά λάθη.",
    "answerDescription": "[βιβλίο σελ. 121] Σημείωση: Με συντακτικά λάθη δεν μπορεί να εκτελεστεί ένα πρόγραμμα, ενώ με τα λογικά λάθη εκτελείται αλλά δεν μας δίνει σωστά αποτελέσματα.",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Σωστό",
    "chapter": 6,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Εισαγωγή στον Προγραμματισμό",
    "question": "Η εκτέλεση προγράμματος με διερμηνευτή είναι συνήθως πιο αργή απο την εκτέλεση προγράμματος με μεταγλωττιστή.",
    "answerDescription": "Ο διερμηνευτής είναι συνήθως πιο αργός από το μεταγλωττιστή αλλά δίνει το πλεονέκτημα της άμεσης διόρθωσης. Στα σύγχρονα προγραμματιστικά περιβάλλοντα εφαρμόζεται συνδυασμός και των δύο. [βιβλίο σελ. 122]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Σωστό",
    "chapter": 6,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Εισαγωγή στον Προγραμματισμό",
    "question": "Η εκτέλεση προγράμματος με διερμηνευτή είναι συνήθως πιο αργή απο την εκτέλεση προγράμματος με μεταγλωττιστή.",
    "answerDescription": "Ο διερμηνευτής είναι συνήθως πιο αργός από το μεταγλωττιστή αλλά δίνει το πλεονέκτημα της άμεσης διόρθωσης. Στα σύγχρονα προγραμματιστικά περιβάλλοντα εφαρμόζεται συνδυασμός και των δύο. [βιβλίο σελ. 122]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Σωστό",
    "chapter": 6,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Εισαγωγή στον Προγραμματισμό",
    "question": "Για την αρχική σύνταξη των προγραμμάτων και τη διόρθωσή τους, χρησιμοποιείται ένα ειδικό πρόγραμμα που ονομάζεται συντάκτης (editor).",
    "answerDescription": "Ο συντάκτης είναι ένας μικρός επεξεργαστής κειμένου που μας βοηθάει στη γρήγορη γραφή και διόρθωση εντολών. [βιβλίο σελ. 122]",
    "firstOption": "Σωστό",
    "secondOption": "Λάθος",
    "thirdOption": "",
    "fourthOption": "",
    "correctOption": "Σωστό",
    "chapter": 6,
    "level": 1
  },
  {
    "title": "Εισαγωγή στον Προγραμματισμό",
    "question": "Για τη δημιουργία, τη μετάφραση και την εκτέλεση ενός προγράμματος, ποιες από τις παρακάτω εφαρμογές απαιτούνται τουλάχιστον;",
    "answerDescription": "[βιβλίο σελ. 122]",
    "firstOption": "Συντάκτης, Διερμηνευτής",
    "secondOption": "Μεταγλωττιστής",
    "thirdOption": "Συντάκτης, Μεταγλωττιστής, Συνδέτης",
    "fourthOption": "Συντάκτης, Μεταγγλωττιστής, Συνδέτης, Διερμηνευτής",
    "correctOption": "Συντάκτης, Μεταγλωττιστής, Συνδέτης",
    "chapter": 6,
    "level": 1
  }
]
